「謊遊記」如來設局始西遊 輪迴百世還未休 post 2

非常感謝大家支持，謊遊記既反應實在係我意料之外，以西遊記篇既都市魔幻故事，頭一篇暴食之妖精「百眼魔君」篇已完結，第二篇怠墮之妖精「白骨夫人」篇也接近尾聲，接下來會出現既妖精到底仲有邊d呢？妖眾統帥既真身同隱謀又係乜春？豬八戒，沙僧，龍馬又會唔會入陣？悟空幾時會對JK下手？小猴隊長又會有幾忙呢？

逢星期一至六，晚上九半更新，繼續由「謊」開始。

Post1 Link:

舊故重溫可往：
陳四月 fb

紙言link

特別嗚謝阿哥陳積畫的人設，還請多多支持

咁早呀

留名

各位早 就遲到

再次送上積哥人設

新post 再留名

揮過靚手好嗎？

新讀者留名

LM

啲配圖真比好高汁

代積哥表示感謝
我都好鍾意

豬八戒、沙僧、龍馬唔通會幫真嗰個孫悟空手

留名等J 四師兄弟插圖

新post留名

留名跟進

你班反骨仔同我出黎！老孫要用大棒棒懲罰你地！

會唔會有獅駝嶺三怪 我一直都覺得佢地算係取經途中最勁嘅勁人

不劇透住，但e三隻確實超勁 但我個人特別喜愛既，不是這三位

我最喜愛都唔係佢地，我最欣賞係九靈元聖

上個po過500正評不如加更啊

其實點解唔養住唐僧，keep住割佢啲肉落黎食，抽佢嘅血黎飲

咁巴打遲下應該會睇得相當興奮，九靈元聖仲有另一位有個九字既，都係賣飛佛

應該有排先到九靈元聖出場

咁快開新post

Lm

舊讀者lm

巴打你好壞

禁室…

「可持續發展」

你都玩到切隻手臂雪藏，點解唔索性去盡啲

啱呀，都出到冰鮮唐僧肉，點解唔整個production line長期生產？

production line cls
呢個年代應該係複雜唐僧肉

留個靚名

新post 揮個靚手

岩岩追到live 新post留名

會唔會係鹿力羊力虎力大仙？

於是，出現左附圖食品

留明

正評左先

新讀者留名，加左現代性質又幾好睇
加油樓主

感謝繼續支持的各位

lm

新讀者留名
幾時有文？

偷偷留下正評

題外一問呢，背後靈篇故仲有無寫㗎

逢一至六，晚上九半

暫時沒有，計劃係謊遊記同妖氣2後
我發現我回復唔到寫無打鬥既故

無得睇啦

新讀者新post留名

夢慾2都未寫
會寫既，但排序上想發埋中二夢先

出事架嘛。由唔打寫到打就寫唔返唔打

妖氣報告係小弟寫過的作品中既最愛，記得連載既過份其實同巴打們吹水玩得好開心，見到有巴打個名改成吸血鬼阿零，九尾狐烈花同人狼依芙，其實好鬼感動

陰陽師

太早見到post 1 仲要等到9點半

感謝支持呀

唔知阿零幾時找數

同我落去向玉藻前道歉

伊芙跟左咸濕仔走之後就冇返過黎，又一個犧牲者

烈花 原諒我

好想快啲睇妖氣2 追完好空虛

我都想

小弟比較想夢欲願墮出第二季

留返個靚名

四月巴計畫幾時出 我聽日去all in700 再扑暈自己醒果陣有得睇

玩緊人狼口水

New post lm

你真識食

留名先

謊遊記12
悟空再戰白骨精，馭狼神將戰魔狼

上千副白骨包圍受結界保護的別墅，白骨夫人百花羞和奎木狼誓要捉走唐三藏的轉生。

「哮天犬。」白犬解放成冰狼坐騎，二郎神朝敵軍進擊。

「小猴陸軍部隊！列陣！」孫悟空再以變化之術變出軍備精良的小猴部隊。

「嘩！大哥，咩又咁大陣仗呀？」小猴隊長最近疲於奔命。

「守著這别墅，別讓大姐受驚！」悟空的指示是守備，因為要滅絕白骨部隊，最有效的方法是把施術者擊斃。

白骨夫人，正坐在遠方的白骨三頭犬之上。

「收到！」小猴隊長指揮部隊佈防。

而盯著白骨夫人的悟空亦踏上了七色彩雲。

寒冰射線連環掃射，奔走的冰狼避開白骨襲擊，二郎神的三尖槍再狠狠突刺。

「三眼仔！別浪費氣力！擒賊先擒王！」悟空以如意機關炮為楊戩清理出直路，前方直指奎木狼。

「那就一人打一個吧，哮天犬，加速！」要接近百花羞，就先要擊倒奎木狼。

奎木狼雙手揮舞金刀，漆黑的刀氣在空中向正邁進的二郎神揮斬。

三眼神光掩護，擊落揮舞的刀氣，二郎神到達適合的距離發動攻擊。

「神冰道，冰寒十里。」神力冰柱從地上高速爆出，向奎木狼迫近。

「追魂索命刀！」奎木狼雙手揮刀，神兵追魂索命刀激射多發迴旋刀氣，更把寒冰擊散。

追魂刀氣以刁鑽角度追向二郎神，二郎神一躍而起越過刀氣突刺，和冰狼分開進攻，但奎木狼已今非昔比，天宿魔狼無懼三眼神將。

漆黑妖力聚手，奎木狼左手化作狼爪擋住了冰狼，右手從下而上揮刀，萬千刀氣狂襲二郎神。

「我們都受過天庭不公平的對待，你的母親，我的愛人也是因此而喪生，若你願意站在我們這邊，那人一定很樂意助你報仇雪恨！」今日的奎木狼輕易驅趕二郎神，唐僧肉不止帶給他力量，還帶給他希望。

冰狼被擋撤退，狂刀逼退二郎神，奎木郎在這在輪攻勢佔盡上風。

但二郎神，已達到目的。

「你吃唐僧肉吃壞腦袋了，我來讓你清醒過來，用寒冰。」二郎神的冰寒神力築成牆壁，把奎木狼和白骨夫人分隔。

而悟空，已乘著筋斗雲向白骨總帥接近。

…………

「戰鬥用直昇機，變！」悟空變化出兩架裝著重型機關槍的戰鬥機，掩護他衝向白骨夫人。

「孫悟空！我們夫妻今日絕對不會落敗！唐三藏是屬於我們的！」白骨三頭犬上的白骨精妖力全開，更多的有翼白骨向悟空展開空襲。

但白骨難擋銀彈，飛行中的骨魔通通被擊碎，悟空駕雲加速。

「藏頭露尾的傢伙，今天就是你的死期！」悟空猛力揮棒，如意金剛棒重擊在中央犬頭之上。

轟隆巨響徹耳，但巨犬頭顱沒有被擊碎。

「你太少看我了，孫悟空，二千年來我吃過不少唐僧肉，今天的我絕對不是當日被你一擊即斃的白骨精！」白骨夫人所造的量產白骨雖不夠堅硬，但集中妖力所煉出的，硬度足以擋下悟空重擊。

「無法一擊即斃那就多打幾下吧！」悟空狂棒亂打，一方面避開和三頭骨犬結合的白骨精所揮的長鞭，另一方面向犬頭施以重擊。

三個犬頭分別從不同方向咬噬悟空，骨犬靈活躍動，加上每當悟空停下，白骨夫人的長鞭便會殺到，悟空苦被白骨纏鬥。

「呼……分身！上！」白骨夫人如有三頭六臂，但孫悟空亦能變化分身，四頭陸軍小猴高速撲上三頭骨犬四條腿上。

「爆！」小猴真身是背著炸彈的自殺突攻隊，骨狼失足墮地，真正擁有三頭六臂的悟空乘勝追擊。

「阿修羅模式！」三頭六臂的悟空以三根如意金剛棒各自重打犬頭，無法躲避的三頭骨犬快被粉碎。

坐駕被毀，白骨夫人危在旦夕。

「夫人……」看到百花羞面臨危機，奎木狼想立即營救。

但剛才佔優的狀態已被逆轉，三眼神將把天宿魔狼困於寒冰陣中。

「你現在應該分身不暇吧？」奎木狼被多重冰柱包圍，二郎神藏身在冰之迷陣中。

「可惡！」追魂刀氣從奎木狼金刀上連魂激射，但一重冰柱被毀，新的冰柱又會築成牆壁。

隨著冰柱移動，二郎神更能在冰陣中藏匿遊走。

冰狼躍出，騙取奎木狼的視野後又再融合到另一條冰柱，虛攻夾雜著真槍，楊戩又再從後以寒槍施襲。

「滾出來！」妖化神將越戰越亂，白骨夫人的處境更令他緊張。

金刀向後揮斬，但被奎木狼劈中的又是冰結分身。

「神冰道，驚寒殺陣。」冰寒十里能作大範圍冰結，驚寒殺陣有如寒冰囚牢，四方八面而來的冰分身以寒槍刺向奎木狼黑甲保護不了的關節部分。

二郎神雖然已多次命中目標，但保護奎木狼肉身的力量卻越來越強。

「既然你要死纏不休，那我就越過你的屍體去找我的百花羞！」黑氣掩蓋金光，妖力遠超了神力，黑甲再也包圍不住奎木狼的身軀，奎木狼化身黑皮人狼。

「追魂索命爪！」捨棄神兵的奎木狼猛力一爪，刀刃如暴風狂掃，把二郎神的冰陣一掃而空。

「三眼仔看來困不住人狼呢……老孫還是速速解決這排骨去助陣吧！」悟空高舉鋼棒，但同一時間，別墅那邊卻發生了意外狀況。

保護唐芯穎和別墅的結界，消失了，因為別墅的大門被芯穎打開。

「大姐！你幹嘛走出來呀？地球很危險的！」小猴隊長眼見結界消失，馬上躍回芯穎身邊。

「我……我擔心他們有危險，所以走出來看看。」芯穎四處張望。

「這裡有誰的處境比你危險呀？大姐你真的是智障嗎？」小猴兩手抱頭，本來勉強擋住的白骨大軍看見目標人物殺氣更盛。

「姐姐……救我……這裡很恐怖！」突如其來的少女在大門不遠處出現，像是早有預謀，早有準備。

「妹妹……快過來！」芯穎的反應，和設計者的預期一樣，善良的芯穎伸出了手。

「大鑊！」小猴隊長想以機關槍迎擊。

「謝謝你，唐三藏。」白骨之手擋開了小猴的機關槍，求助的少女才是白骨夫人的真身。

由始至終，白骨精也無想過和孫悟空硬拼，怠惰之妖精只想靠騙術取勝。

白骨魔爪伸長襲向芯穎，但芯穎卻躲過了利爪。

「别客氣，白骨精。」爪落空了，但拳卻擊中了，芯穎的重拳貫穿少女的身體，直擊少女脊椎。

那刻著白骨夫人四字的要害，被擊中碎裂。

「你……」少女現出本相，白骨精大為震驚。

「千遍一律！我早就想到你不會以真身迎戰，你在等師父出來，等師父被仁慈害死！」揮拳的並不是芯穎，嚐過多次苦頭的悟空以其人之道，還治其人之身。

遠方的悟空變回小猴，和他對戰的白骨夫人亦碎裂破滅，被直擊要害，致命的傷害無法治癒，在場的白骨大軍逐漸崩裂碎爛。

「大哥你真是英明神武！智勇雙全！無得頂呀大哥！」小猴隊長鼓掌讚賞。

「擦馬屁要擦響一點！奏樂！」悟空變化出小猴交響樂隊，慶祝的歌聲徹耳響起。

潛伏二千年之久的白骨精面臨死亡，孫悟空以慶典之聲表現他的喜悅。

但深愛百花羞的奎木狼，以熾烈妖力表現他的悲痛。

狂暴的黑狼妖氣，在別墅前激烈爆發，奎木狼脫出了冰牢，抱著垂死的白骨夫人，流下兩行血淚。

下一回：為愛而生白骨精，為愛而死奎木狼

強烈要求小猴隊長要有角色圖同埋專訪

四月我來了

積哥正在努力
一定做

巴打謝謝支持

孫悟空-陳浩民
楊戩-鄭伊健
小猴隊長-葛民輝
唐僧-李佳芯

悟空點會唔係張衛健
二郎神點會唔係馬神

再次留名

「這裡有誰的處境比你危險呀？大姐你真的是智障嗎？」小猴兩手抱頭，本來勉強擋住的白骨大軍看見目標人物殺氣更盛。

小猴隊長真是巧打耳

越睇落去
馬神個樣就越上腦

認同 隊長真係好可愛

孫悟空-張衛健
楊戩-馬德鍾？

你啱,孫悟空應該係張衛健

呢度個楊戩要長頭髮仲要個樣cool cool地,鄭伊健啱啲

而家一見到馬神就諗起請鞭打本王
扮唔到cool架啦 一世架啦

聶風浩南二郎真君

其實點解三眼仔會係冰屬性

唔知係咪因為我而家多數深夜先睇文有d攰，覺得打鬥冇妖氣1咁有畫面
弗蘭、四月、如來死嗰幾章真係起哂雞皮

故事還在前期呀 往後會越來越大規模的

因為民間視二郎神為水神，但我又覺得冰殺傷力大d

同意

好中意小猴隊長

呢場真係經典，特別係最後四月同如來出埋最後一著都係輸個下真係睇到好激動

好似打機咁 仲要佢早幾集已經預告左自己要死先sad

第一季最後一場係重本d 百鬼夜行篇我自己都好鍾意

要將三巨頭個位交俾濕婆嘛

但三眼仔應該係錢嘉樂

我仲記得有巴打問點用神力打飛機

嘉樂很忙

人物專訪

鐘意呢套野除左中二 最主要係我對呢啲神好有興趣 哈哈 雖然知佢地係假既 覺得啲背景故仔好得意

鞭打本王好似夾啲
錢嘉樂有陣智障味
個故有芯穎一個智障就夠了，希望唔好再多個

妖氣第一季以妖魔，公會為主，第二季神使會佔大比重得多

食幾桶飯

快啲寫啦四月巴
Btw 妖氣出書會支持 買人生第一巴網上作家既書

如果係控制水既形態...

水、冰、蒸氣都控制到

馬上蒸左芯穎加餸

新讀者留名
坊間有好多不同類別既藝術作品都以西遊記作題材改篇，因此要係當中脫穎而出既好難，但你做到了，快d出多d呀。
加油

謝巴打

感謝，希望可以做到大家會記得的一個改編，真係太多好好既前人了

今日終於都買到七姊妹兩本書
繼續邊追妖氣邊支持

感激不盡

唔睬你

唐三藏經歷過二千年被妖精殺害
每十八年妖精就會搵上門
而每次孫悟空都會救駕
但喺被殺死的妖精唔會再復活
咁喺咪代表孫悟空輸左111次？
對唔住表達能力唔好

小猴隊長啲位真係好正
其實我是來留名的

食過唐僧肉的被擊殺後不會再復活。
每逢十八歲覺醒的唐三藏，有的好命d會活到多一年兩年，有的就會短時間內被gg，係咪一定係111次我沒有刻意設定
感謝支持

好似無抖過又打咁 打得好密好密

孫悟空 好攰

要求小猴隊長亂入妖氣

之後會多一點文戲的，開頭想快d入局
故事發展到再打白骨，從悟空搵到芯穎之後只係幾日既事

果到好危險架

想睇小猴隊長同芯穎鬧交

白骨夫人篇快將結束了 巴打們有無想問下奎木狼同白骨精既問題呢？
如果可以指幾名巴打幫手問問題⋯⋯伊高仙貝，烈焰雄心，開畢了口同我識條春，四位巴打幫幫手吖
我想準備第二回角色專訪

唐僧肉味道如何

要睇擺左幾耐

即喺孫悟空咁多年都喺輸被啲妖精？

冰鮮肉

82年係一個好年份

應該係話殺唔晒。咁多隻。一個點打死晒。可能俾佢重傷走佬。咁師父又俾另一隻搞死咗

見到佢地相愛就想問…
佢地應該係以真身同對方見面啦
咁白骨夫人同木狼係點解決性需要或者應該問佢地仲有冇性需要

必問的一題

係囉

想問下奎生有冇諗過係因為自己自私用神力刻上白骨到先會令到百花羞成精？明明佢可以係凡間好食好住做公主你仲去搞人

另外想問奎生作為天界既人知唔知第一屆用唐三藏利誘群魔既內幕？或者有冇通水俾白骨精知啲情報，例如幾時到雷音寺呀，天兵天將幾時到呀咁？

係專訪問題，正呀

舊讀者留名！
見到四月開新故 點都要登入支持！
今次終於跟到live 唔洗上紙言毒毒地追故了！
正！

謝謝支持 追故睇留言係開心d

新讀留名

專心到睇唔到1001

推啊推 讓這post推~

吓？輪迴唔使時間嘅咩

所以應該唔係每18年就搵上門

而且好似上個post有提過唔係所有妖精都有食唐僧肉

同埋其實悟空唔一定要打輸，啲妖精都可以食到唐僧肉㗎嘛

咁理解都有point呀

好睇

咁妖精總可以有咩途徑食到唐僧肉？
同埋點解好似到呢世先有啲希望救到師父？
咁之前個幾廿世唐僧喺點死？
上個Post有交代過我miss定點

明白 但之前喺連二郎神都搞唔掂所以先死得咁快

啲圖好撚中二

即係 輸比

Err

Waterjet

Pish

岩啊！我追返上個Po 既留言

今晚早少少開始

謊遊記13
為愛而生白骨精，為愛而死奎木狼

刻上白骨夫人四字的是神力，陰火燒過的白骨，受神力和妖氣影響，成為了白骨精，那是愛和恨的結晶。

百花羞對奎木狼的愛，和對天的恨。

「夫人！」漆黑的人狼抱著正崩裂的百花羞。

「夫君……二千年後……我還是要先行一步。」要害被擊中，白骨夫人返魂無術。

「不要……不要！」百花羞的靈魂，早已輪迴百遍，但這一副白骨卻一直存在停留。

「清醒一點吧，她只是執念的結晶，你的百花羞早已離開了。」楊戩集合到別墅前面，奎木狼的妖氣有增無減。

「魂是假的，但情卻是真的。」孫悟空亦回復原貌戒備。

這二千多年以來，悟空經歷過的愛情和奎木狼相反，魂是真的，相同的，情卻次次不同。他望向別墅二樓的窗邊，芯穎正看著奎木狼和百花羞這愛情的終點。

「你一定要堅持下去……傾倒神權……」白骨化作塵土，百花羞最後留下的是恨，向天庭復仇的恨。

「我會……我會把虧欠我們的傢伙通通殺死！安息吧，夫人……」血淚停下來了，但奎木狼的身軀還在急劇變化。

「頭目戰要開始了，三眼仔你行嗎？」悟空發動阿修羅模式，三頭六臂三根如意金剛棒的勇姿再現人前。

「對手只是一個墮落的神仙，我一個人也能收拾。」冰寒之氣蔓延十里之外，二郎神從腳下冰結起這戰場。

「小猴隊長！」悟空解除了其他變化分身，只餘小猴隊長。

「大哥！」小猴隊長聽候差遣。

「照顧大姐，千萬别讓她亂來！」悟空要集中妖力和精神應戰，妖化神將的力量和當日西遊的黃袍怪不能比擬。

漆黑的人狼已完全變化成巨狼，黑色妖氣中透亮著一雙紅眼。

「來了！如意重武裝！」悟空中央兩手握著重機槍，左邊兩手拿著火箭炮，右邊兩手還握著狙擊槍，背上更掛著防衛鐵盾。

黑狼怒吼，向兩人揮舞大爪，二郎神上前以槍抵禦，悟空再以火箭炮把他逼退。

「哮天犬。」二郎神再次騎上冰狼，冰結的地面讓黑狼活動受制，但哮天冰狼卻能靈活滑行。

「追魂！」狼爪每次揮舞，漆黑的迴旋刀氣也大量射出。

悟空的重機槍為二郎神提供掩護，二郎神和哮天犬再躍進刺擊。

黑狼每次迴避也失足滑行，悟空和楊戩的夾擊處處進迫，把黑狼和別墅拉遠距離。

「神冰道，霜寒處處。」神冰道，二郎神的拿手絕活，冰寒十里，驚寒殺陣，五式神技殺妖無數。

黑狼右前爪被冰封在地，二郎神正蹺到黑狼後方，而駕雲接近的悟空正以重機槍牽住對手的左前爪。

「如意狙擊槍！」右前爪被冰結，黑狼以左前爪擋著機槍，悟空能輕鬆瞄準黑狼左目。

「吼！！」左目被擊盲，血流如注的黑狼叫苦連天，楊戩冰槍再從後刺穿黑狼右腳踝。

「三眼仔雖然討厭，但實力確實不俗，和大哥拍檔得天衣無縫！」小猴隊長點頭讚好。

「他……好像很痛苦。」看到勝利在望的芯穎感到心痛，黑狼最苦痛的是失去百花羞，這較身體受到的傷更要命。

「大姐！你千萬不要同情他，他想吃了你呀！白骨精也是！你知道大哥為你嚐過多少苦頭嗎？」小猴隊長陪伴悟空經歷這漫長的惡夢，悟空流過的淚，不少過流過的血。

「他很愛他的太太吧……如果他們能相擁，如果他們沒有被分隔，那他們就不會傷害別人，不會想吃我吧？」芯穎還未體驗過愛情，在她的心目中，愛情是美好的，善良的。

「大姐！這世界無如果的！這世界得如來！那個一開始便全心把你當做誘餌！挑起妖精的劣根性！玩弄你的靈魂的如來佛祖呀！」騙局，早在西遊始起，深遠而漫長。

「這到底是什麼意思？什麼從一開始？我夢到的景像，那到底是什麼？」芯穎知道自己是唐三藏的轉生，知道被妖精追殺會是她的命運，但更早更深的陰謀她還未知道。

然而一直處於挨打狀態的黑狼，展示出新的技倆。

「如意火箭炮！」悟空繼續開火，但火箭炮沒有擊中黑狼。

因為漆黑的狼化成黑煙，隨風飄動的天宿魔狼避過爆彈，透紅的眼睛盯著別墅。

「唐僧……只有把唐三藏吃掉，才能殺掉這兩人，才能替百花羞報仇雪恨！」黑狼煙飄向别墅，血盤大口聚合狠狠咬掉了半棟別墅。

「大姐！無受傷吧？」小猴隊長及時推開芯穎，但紅亮的眼睛已看到目標。

奎木狼的最後𥌓光，是唐芯穎的血肉。

「地煞七十二變！借風！」強風吹襲，把想聚合的黑煙吹散，但這一次借風，並非發自悟空。

地煞七十二變，同樣是二郎神的得意技倆，曾和孫悟空以變化之術鬥過平分秋色，棋逢敵手，所以楊戩的實力深得悟空認同。

「地煞七十二變！御風！」御風之術助悟空乘二郎神借的風迅速趕至。

「地煞七十二變！斬妖！」斬妖之術能直擊妖魂，就算化作黑煙的奎木狼還是受到確實傷害。

連番受創的奎木狼已成強弩之末，悟空和二郎神的夾擊明顯勝過妖化奎木狼。

「師父！有那裡受傷了嗎？嚇倒了嗎？」悟空為芯穎檢查身體。

「是芯穎！別亂摸！」十八歲的芯穎單手抱胸，另一隻手揍了悟空一下。

「大哥！boss戰還未完呀！」小猴隊長指著墮地屏息的奎木狼。

回復本來面貌的奎木狼已沒有戰甲保護，兵敗如山倒的他只餘下悲憤和對天庭的憎恨。

「交給三眼仔吧……他應該還有話要說。」悟空和楊戩相識多年，想不熟悉也得熟悉。

「我的母親被帶回天庭後，我的父親沒有懷著仇恨，他把我養育成人，帶領我修道學法……」楊戩握著神槍慢慢步向奎木狼。

從凡人得道成仙，修成地煞七十二變，楊戩靠的不是天賦，而是努力。

「就算上到天庭見不到我的母親，我也沒有怨過天，人有命數，神亦有……你和百花羞早已緣盡，執迷不悟的你連你的神兵也放下，這樣的你枉為神仙。」除了如來，能玩弄命數。

楊戩扔下了屬於奎木狼的金刀，追魂索命刀。

「天宿二十八星，奎木狼，拿起你的刀。」楊戩擺出了準備突刺的架式。

「作為神仙，死也死得有點骨氣吧。」冰之三眼神將，向奎木狼下戰書。

金刀，再次展露神力的光輝，奎木狼雙手舉刀過頭。

「有你這樣的神仙，或許天庭……不是沒救的。」奎木狼把所有力量也貫注金刀。

「這不是我們能判斷的事。」二郎神也把餘力注滿銀槍。

二郎神踏步衝前突刺，奎木狼金刀如雷劈落。

沒有華麗的技巧，絢爛的特效，銀槍貫穿了奎木狼的胸膛，金刀和二郎神擦肩而過。

「結束了……」悟空解除了武裝，白骨精和奎木狼的威脅已全部解除。

「我和百花羞……會重聚嗎？」墮落的奎木狼會化作塵土。

「吃過唐僧肉，等待你的是無盡的酷刑直至靈魂殆滅，百花羞的靈魂早已輪迴，不過…白骨精……會和你在地獄團聚吧。」悟空看著被愛所困的奎木狼，愛情，曾經也困擾過齊天大聖。

成精的妖魂，或許並不是真正的百花羞，但她對奎木狼的愛，和百花羞的靈魂一樣真。

「我們團聚的地方不是天庭，而是地獄嗎？但……這也不壞，我們等對方也等得夠久了。」奎木狼在笑，笑意苦中帶甜，他看著這一代的唐三藏。

「二千多年以來，我的夫人害你受苦了，我代她向你道歉。」逐漸消散的奎木狼致以歉意。無數的欺騙，是白骨夫人捍衛愛情的手段。

「願你能結束無盡的惡夢，得到真摯的愛情。」奎木狼的灰燼，會和白骨夫人的一起融入泥土，滋養百花。

「愛情就不必了，但惡夢……必須盡早結束。」悟空也看著芯穎，這一次的唐三藏讓他格外擔憂。

因為這一次的師父，和他第一次愛上的，眼神一模一樣。

「終於可以收隊！大姐！遲點再見吧！」小猴隊長功成身退。

「三眼仔，腿軟嗎？」悟空扶住差點跌倒的楊戩說。

「消耗過大，一時站不穩罷了。」冷漠的二郎神推開了悟空。

「暫時應該能好好休息了吧……但我們……該到那裡休息？」悟空看著被咬噬了一半的別墅說。

在別墅二樓的芯穎，同樣疑惑地微笑。

妖眾總部火狂現，平天大聖氣吞天

悟空好似玩緊gta咁 猴肉移動軍火庫

一人軍隊孫悟空

其實同妖氣隻中二病惡魔個套路差不多？

願你能結束無盡的惡夢。
呢句好似bloodborne啲對白咁

邊隻？

劇定戲黎？

主角吸血鬼d 中二武裝 ？

Game

Btw, 呢個故好高質，Live左

吖又似啵，黑之古鐵

我到底除左傳說對決之外有幾耐無打過機

謝謝

好有畫面感

摸心穎

四月下年一齊考DSE

免費 用錯別字攞u

你錯別字方面拎5** 講笑

等我去壟斷發言

去識妹妹都抵啦又冇成本既

死肥陳真係可以用錯別字拎U
不過今期好似少左...有進步...依家揸槍

一齊啦

好呀

奎木狼個名好型 角色描寫得好正

好啊

搞基係睇靈魂定睇肉身

下年一齊報DSE
去撚狗
就比班DSE雞見識下佢哋口中「考AL都唔係叻得去邊」嘅人能力喺邊度

我係考al果個年代架

我係末代AL Retaker
利申 中化Oral B

點解睇睇下我會諗起紫霞仙子

無錯係中化呀！我地果陣係中化 我除左聆聽其他都差

朱因

點解二千年來 悟空都殺唔到蜘蛛精蜈蚣精白骨精
但今世就可以連續打贏晒食過幾次唐僧肉既佢地

這世界無如果的！這世界得如來！

從前 現在 過去 再不來
紅紅 落葉 長埋 塵土內

苦海 翻起愛恨

睇完有啲傷感，諗起個ex
愛情呢樣疑幻似虛既野真係令人又愛又恨
希望奎木狼同百花羞可以係輪迴中作為凡人相戀，唔洗再為天界妖界既事情煩惱

貼堂

咁異性戀睇靈魂定睇肉身？ 戀愛睇靈魂定睇肉身？搞基係睇靈魂定睇肉身？ Lesbian係睇靈魂定睇肉身？

因為今次係正傳

因為咁快殺到 我地宜家無野睇

係愛啊 悟空

Tonight Gehrman joins the hunt

冇正式答案wo咁

yup我都諗緊呢個問題
但始終都得唔到答案

可能之前佢呢頭殺一隻 果頭唐僧就死左呢
咁咪咁多年都殺唔到

因為唐僧係神。豬隊友

有遇到的妖精，有未遇到的妖精，有成功擊殺的妖精，也有悟空不敵的妖精。
我暫時無打算將每一代唐僧既死因同當代遇到既妖列出黎，我覺得集中番係謊遊記故事e代會較好，當然，會有特別的某一代，某一d過去，對主編故事好重要既，會描述得詳盡d。
至於主編故事e代會有咩特別，那一代會特別描寫，留待劇情故事大家吧。
真係好多巴打想睇每一代發生過既事的吧，完成主編故事後再諗諗以外傳形式送上啦。

今晚九半
謊遊記14 妖眾總部火狂現，平天大聖氣吞天
新的襲擊者現身

之前成堆妖精圍9唐三藏，孫悟空
蜘蛛精話上次食得少少唔夠搶，
今次蜈蚣精蜘蛛精話要偷食唔益其他妖精（好似係）

都有可能喺 太多妖怪殺唔晒

平天好似係牛小妹？

係呀

唔好再亂鳩咁用個「喺」字啦好冇啊

我覺得男女只係表面，只係人類嘅標籤，靈魂冇分男女

新讀者留名

最新一章真係睇到起哂雞皮
好同情奎木狼
樓主真係寫得好
搞到以前日日追文嘅魄力返哂黎

我以前都中意無聊寫下文
究竟點先可以好似樓主咁寫文寫得咁好

謝謝支持
其實我自己係幾鍾意白骨夫人篇
你過獎啦，我⋯⋯唔敢講寫得好
我諗⋯⋯寫自己鍾意既題材，多唔多人睇都好，一定要自己覺得好玩有趣先 睇多d劇呀戲呀漫畫呀，盡量寫得有畫面易聯想d⋯⋯純粹個人意見

四月最叻就係寫情情塔塔
有感情線嘅位係特別吸引

係咪逢星期日出專訪？

但係我有中二病架啵

跪求白骨精同奎木狼專訪問題中
星期日出可以呀

輪迴交易現場都好中二架。你睇勝男幾中二

狼兄，白骨精其實已經唔再係完來個人，甚至靈魂，轉生都講唔上，只係佢嘅思念體，點解你仲會愛佢？

又如果晚晚阿夫人落左妝得返副骨瞓你隔離，你頂得住冇？

想知悟空咁多年係食老本打同咁勵害
定係 中間如來再比過佢力量

奎生，當初俾人捉返上天庭佢地有冇罰你，點罰？
白小姐，有冇買衫既習慣？係同一個皮囊去買一次，然後第二日又換另一個再shopping?

呢個「喺」有咩問題
定已經納入咗連登5p字典

感謝

係，意即「是」：
我係男人
我係廢青嚟

喺，意即「在」：
喂唔見你嘅，你喺邊度呀？
你係唔係真係喺學校㗎？

人設真係超級靚！

感謝子爭巴

代積哥多謝你

可能悟空係屈裝再加而家食腦左
而且可能以前既師父未必識解放佢？

打怪吸經升level架嘛 係班人直接食雪藏肉而唔打怪姐 好似係

送上積哥畫的小猴隊長

好得意

好可愛吖

愛瑪

第一次留言支持
七姐妹同夢慾都好好睇

咁岩有七隻騮仔

不過隊長仔真係好得意

人物專訪想問白骨精....
你知唔知你地個雪櫃收埋咗幾多唐僧肉？

謝愛瑪

個雪櫃咩牌子？

好想變成動畫版

終於有小猴張圖

本身巴打有無睇開邊個作者既書？

奎兄，請問唐僧肉點煮法？好唔好食？

話時話，想問下你食完唐僧肉嘅感覺係點？身體上有冇咩明顯嘅感覺？

啲力量同妖氣係「霸霸聲」咁湧上嚟定「嘭嘭聲」咁爆出嚟嘅呢？

（好似有啲難明）

新讀者留名 小猴隊長好得意吖！

感謝提問

都有架
三哥，向西，林詠琛，喬靖夫，九把刀，湊佳苗，乙

乙一

謝巴打，積哥真係好落力架

補番個正皮先

等文 stand by!

謊遊記14
妖眾總部火狂現，平天大聖氣吞天

市中心的一棟高級商業大樓內，妖眾聚集的秘密會所中，一頭妖精激動地轟毀圓形桌子，他的妖力足以震盪整棟大樓，但他的妖力受這裡的結界隱藏，天庭無法察覺。

「一整條手臂！你浪費了一整條唐僧的手臂！」魁悟的牛魔王指責著妖眾的統帥，但伏擊大雷音寺的總策劃者無動於衷。

「是又如何，那是我的儲備，我喜歡怎用就怎用。」身穿黑色毛衣的男人鋼棒竪地，他的氣勢沒有被身形龐大的牛魔王壓倒。

「你的儲備？那是我們血洗天庭的壓箱本錢！是我們抗戰多年的成果！」牛魔王從大雷音寺一役起，已是獵殺唐三藏的主戰力，平天大聖本已強橫無比，唐僧肉更把他推上高峰。

本來牛魔王，鐵扇公主和紅孩兒一家三口已被天庭收服，山野妖王淪為神的囚奴。但他們被掛著齊天大聖樣貌的大妖給解放，帶去破壞如來佛祖的計劃。

「什麼時候開始我的決定要你來管了？老牛，你不會以為你們三個加起來，就能威脅得到我吧？」六耳彌猴的妖力充滿殺意，金黃的妖力在宣示主權。

「你誤會了，我家相公的意思是……可惜那唐僧肉用在不值得的地方上！要是那手臂給了我們，我們三兩下手勢就可以把這一代的唐僧原隻奉上。」鐵扇公主穿著碧綠色長旗袍，孔雀刺繡精緻奪目，藍寶石耳環，綠寶石戒指，她身上的首飾每一件都價值連城。

「說到底對方也只有臭猴子和三眼仔！增援的天兵越來越少，這次就由我們出馬，再好好準備下一個十八年吧。」紅孩兒一身鮮紅西裝，叼著雪茄的他一樣穿金帶銀，金黃的頭髮全向上梳，招搖高調。

三人的妖力集結起來不比六耳彌猴低，但鐵扇公主和紅孩兒還是不想和他起衝突，決定負責新一次襲擊後便轉身離去。

「這傢伙，不知道為什麼總要掛著孫悟空的臉？我一看到這張臉就氣上心頭！」牛魔王怒氣難下，不只對孫悟空的臉，還對妖眾統帥的態度難以氣消。

孫悟空和牛魔王本是結拜兄弟，悟空在花果山立王封聖時，曾與各路妖精結成七大聖聯盟，當中的牛魔王自號平天大聖。

「甚麼樣子也好，最重要是完成計劃，繼續收集我們的反天籌碼，還有把那潑猴煎皮拆骨。」鐵扇公主對悟空的怒火，連芭蕉扇也撥不熄。

西遊一役中，想吃唐僧肉的聖嬰大王紅孩兒，被觀音菩薩收伏為徒。為報骨肉分離之仇，其母羅剎女鐵扇公主不願借扇撲滅火焰山大火，更聯同牛魔王加以攔阻，害取經團隊無法西行。

妖王淪為階下囚，牛魔王對孫悟空和唐三藏充滿怨怒。而憤怒的妖精，已準備好讓怒火燒毀大地。

「老爸老媽，就由我來把唐僧和臭猴子引出來吧！」紅孩兒燒毀了整支雪茄，以他獨有的火，三昧真火。

…………

秘密會所之內，除了六耳彌猴外，還有一頭妖精目送牛魔王一行人離開。

「他們三人一同上陣，唐三藏今次凶多吉少了。」束起馬尾的女子穿著窄身的連身黑裙，身材苗條玲瓏浮凸。

「你心痛嗎？不捨得嗎？」六耳彌猴大口吃著蘋果。

「我只心痛戀我的人，不捨得愛我的人。」把愛情看得比性命重的妖精，不只有奎木狼和百花羞，這外貌出眾長有迷人鳯眼的女妖也一樣。

「那就留定肚子，準備吃這負心人吧，蠍子精。」蠍子精深愛唐三藏，西遊之旅中她把唐三藏擄走到琵琶洞，為的不是吃唐僧肉。

色慾之妖精誘惑唐僧，她想要做唐三藏的女人，想和他交合，西遊眾妖中，唯獨蠍子精曾讓唐僧差點心動。

貌美如花，知書識禮，能言善辯，連孫悟空也害怕師父會迷上她，放棄取經。

但蠍子精的愛，換來被悟空和天兵殺死的下場。

「唐三藏啊……這一輩子的你，會是怎樣的呢？」蠍子精喝著美酒，憶起唐三藏的香味。

因為身體緊貼而傳來的......香味。

…………

夜深郊外，別墅嚴重損毀，二郎神楊戩提供的藏身點已無法再住下去，芯穎靈機一觸，把兩人帶到她熟悉的地方歇息。

小猴隊長加班趕工修補好的，孤兒院。

「你們在這裡好好休息吧，楊哥哥你身體還好嗎？」孤兒院有多間房間，芯穎帶悟空和楊戩去到她房間旁的一間落腳。

一間只有一張碌架床的房間。

「師……芯穎，這裡有這麼多空房？為什麼我要和他睡在同一間？」悟空不滿地問。

芯穎瞪著悟空，空房很多，是因為住客都死清光了。

「我睡上格床。」楊戩立即想佔領有利位置。

「上格床是我的！」悟空一手按著樓梯攔阻楊戩。

「要和我爭嗎？看來二千五百年前未分的勝負，現在是時候分出了。」為了上格床，楊戩不惜運起神力。

「反正老孫今天還未打夠，別說老孫乘人之危，我讓你單手。」楊戩消耗甚大，悟空故作公平。

「你們兩個是小孩子嗎？整天在吵架！不能好好相處嗎？楊哥哥是病人悟空你就不能遷就一下嗎？楊哥哥你也是！要為了上格床把這裡也拆了嗎？」芯穎連珠炮發，把神仙和妖精罵得垂下頭來。

「下格床其實較方便……我睡下格吧。」爬到下格床的悟空輸了床位，但贏得芯穎的微笑。

「浴室在走廊盡頭，你們洗乾淨就好好休息吧，別再讓我看到你們吵架呀！」說罷芯穎離開了房間，掛著微笑離開神妖同在的房間。

而悟空和楊戩的競爭還未結束。

浴室內，兩個光著身子只有毛巾掩蓋重要部位的男人，正準備發動戰爭。

孤兒院的浴室能容納多人同時使用，空曠的浴室猶如戰場。

「上格床的事還未完的。」悟空還未放棄床位。

「要上格床就拿實力出來。」楊戩要睡得有尊嚴。

「為免驚動師父，也為免拆了這裡，我們來一場迷你戰吧！七十二變！假形！」悟空變化成只有五厘米高的小人。

「樂意奉陪。」楊戩也同樣化作迷你神將。

地煞七十二變的兩位專家，準備在浴室展開激戰。

「迷你猴子海軍部隊！」悟空叉起兩手。

「迷你犬全體候命。」楊戩變出不同品種的迷你小狗和悟空對峙。

小猴和小狗劍拔弩張，但浴室的大門卻被打開。

「我進來啦～」還穿著校服的芯穎邊說邊打開門。

而且沒有敲門。

「唉吔～他們不在房間，我以為兩人都在洗白呢……還打算偷望一眼。」芯穎其實很喜歡自言自語。

所有小猴和小狗都消失了，悟空和楊戩變得太少，芯穎沒有發現地板上不遠處的二人。

「偷看一眼又不會少塊肉～他們身材都很好吖～腹肌腹肌！」芯穎，脫下了校服。

「躲……躲起來！快！」悟空推楊戩到浴缸附近，芯穎看不到的角落。

「為……為什麼要躲？躲起來不是更有嫌疑嗎？」冷漠的二郎神一臉慌張。

「我的胸部最近大了點呢，該買新的內衣了吧？」內衣，掉落到地上。

慌張的神仙和妖精臉紅起來。

「將來應該會更大吖～因為我還在發育期嘛～」芯穎躺到浴缸之中。

「怎麼辦？怎……怎麼辦？」楊戩害怕被發現，三眼神將是偷窺狂的消息要是在天庭傳出，連神仙也可能會笑死。

「隱形！我們用隱形！」幸好七十二變中有透明人間的技法。

精通地煞七十二變的兩個專家正鬼鬼祟祟地步向大門。

「如果……我還有未來……」然後芯穎啜泣起來了，驚異的命運才剛開始，芯穎的未來充滿黑暗。

「嗚……對不起……大家……對不起……」哭泣的芯穎向學校和孤兒院的死難者道歉，數百條生命因她已死。

甚至更多無辜百姓會因她而死，更多的妖魔會為她而來，她連明天的太陽，也未必有機會看到。

沈默的透明人間不敢轉身，就算芯穎是背向他們，因為少女，需要哭泣的空間，覺醒的唐三藏，需要時間接受。

接受悲劇，接受命運。

下一回：天庭密函召楊戩，行人路上火狂現

林詠琛正啊 著迷系列
我前排追過一套好耐之前既長故 叫噩盡島 有無聽過？

巴打識貨，左手之約束

逆轉之秋睇到我

魁悟的牛魔王指責著妖眾的統帥，但伏擊大雷音寺的總策劃者無動於衷

六耳係統帥 仲以為佢會係final boss

目前黎睇統帥唔係final boss咩

窮奇、畢方好cute

林詠琛既著迷同消失都有睇，有d一本過都好正

噩盡島未睇過啊

應該總策劃者先係final boss，總策劃者似係大鵬金翅鳥

但之前嗰章叫 始作者現本相

咁睇嚟要等四月解答或者等故事後續發展

總策劃唔係好明顯係六耳咩？

係六耳呀，始作俑者現本相

好故留名 做咗新會然咁耐第一次留言 加油巴打，最好就有加更

謝巴打，手底文量真係不多 抱歉呀⋯⋯

我都係尻噏下 準時出文已經好足夠

不過四月巴有無諗過呢個故幾時會完

吉祥物 好cute呀。
btw積哥畫cute版仲靚

大約⋯⋯50左右⋯⋯應該

積哥晚晚畫到吐血

加油巴打 之後就可以再chur妖氣

睇到呢集好心酸。芯穎死晒最愛嘅人

咁係我閱讀理解U 我見前一句寫統帥，之後一句寫總策劃者，以為係特登咁寫，分開兩個人物

小窮奇
有懷真外傳就好了

都有講妖怪架

長d都可以架 haha 出埋外傳

四月BB

想飲唐僧奶

點解悟空唔食師父都咁好打

食唐僧既身體分泌物有無用
例如大小便 眼屎耳屎 老泥 精液 奶水 汗

如果得嘅話，蠍子精真係識食

謊遊記入面就唐僧的血肉囉 不排除有av版係食其他既

謝提問

驚有冷場同大家睇到悶，外傳就差不多結局時再諗吧，謊遊vs妖氣既pk戰應該會做

芯穎 蠍子精 sheshe

唐太宗即位到依家連1500年都未夠 但點解係唐三藏比人追殺左接近2000年

係我太大意，計算有誤，謝糾正

遲來的推

孫悟空個金剛不壞之身其實係咪廢
連蜘蛛精既攻擊都要避

提醒大家新po正皮左未 邊指100幾人睇緊呀
同我炒熱個場佢

可能物理傷害擋到，魔攻同附加傷害擋唔到掛

驚太op嘛

謝巴打
其實⋯⋯我係有諗過⋯⋯係咪去到白骨篇開始大家覺得悶⋯⋯好多都棄左故⋯⋯為唔在意正評係假既⋯⋯見到上個post大家咁支持，我同積哥係滿心期待，想做得咁好，寫文同畫畫既我地，都係晚晚搞到好夜，為既係想將e個故事做到最好，比我以往的更好。

好抱歉有d位我準備得不夠充足 ，資料搜集得不夠呀，希望大家唔好棄故啦。

等緊你出喎邊到棄

放心啦！我一直都在！
唔會棄故既～

我又覺得白骨夫人篇好睇喎！反派有魅力有理由而戰！好睇！

加油！

唔洗緊張。有麝自然香

等緊

謊遊記15
天庭密函召楊戩，行人路上火狂現

晨光照入孤兒院內，神仙和妖精徹夜無眠，少女的哭泣聲讓人心痛，讓神妖同樣抽心。

奎木狼和百花羞的死，喚醒了悟空曾為愛情所受過的痛。

「悟空……我們……會再見面的……一定要……來找我……」長髮的少女長著明亮的大眼睛，瀕死的她無力地撫摸悟空的臉頰。

「嘖！」一閉上眼，悟空就想起這一幕，他愛上的第一個唐三藏轉生逝世的一幕。

放棄了上格床的孫悟空較楊戩早了下床，他想為芯穎準備早餐，給芯穎亮麗的清晨。

但芯穎並不在旁邊的房間，悟空著急地走，直至聽到清脆的打擊聲才放心下。

穿著白背心和運動短褲的芯穎戴著拳套，她的揮拳沈重地打向了懸垂半空的沙包。

「呀！早……早晨。」芯穎被突然轉移扶著沙包的悟空嚇到了。

「早晨，繼續吧。」悟空看著芯穎，他以為芯穎的面紅是因為運動讓她血脈沸騰。

芯穎沒有再看悟空，一下又一下的揮拳更用力和順暢，像要把心中的鬱悶都發洩出來。

「不錯的揮拳。」悟空在微笑，這是他遇過第一個會運動的唐三藏。

「謝……謝謝。」芯穎覺得悟空的微笑特別親切。

「書……看過了嗎？」悟空看著地上他送給芯穎的西遊記。

「看了……一半多點吧。」芯穎開始對過去好奇，好奇那取經的故事，好奇悟空所經歷的事情。

但這經歷不是悟空想提及的。

不同的唐三藏死過在悟空眼前，他不想再看到，特別是這次的唐三藏，這個在揮拳的唐芯穎，他很想救她脫出這惡夢般的輪迴。

「悟空你這麼能打，不如教我幾招變變變防身吧？」芯穎探出頭顱望向悟空。

「地煞七十二變？怎教你呀師父？」悟空從未聽過唐三藏有這樣的要求。

「又師父！叫我芯穎呀！聽到沒有？聽到沒有？」芯穎追著悟空揮拳。

「得得得！芯穎！我教不來呀！」悟空突然想起一件事。

而碰巧芯穎也同時想到。

「三眼仔！」「楊哥哥！」二人同時呼叫出相同的人，而這位冰之神將剛好在床上打了個噴嚏。

…………

食堂內，豐富的早餐擺滿桌面，芯穎和悟空望著楊戩兩眼發亮。

「無事獻殷勤，非奸即盗。」楊戩是久經沙場的神將，警覺性之高在天庭數一數二。

「楊哥哥～你說什麼啦？快嚐嚐！我親手做的！」的確是芯穎親手做的，只不過有三頭六臂曾大鬧天宮的齊天大聖幫助。

「三眼仔，來，快試試師……芯穎的手勢！」悟空想到以凡人之軀又精通地煞七十二變的人物，近在咫尺。

「地煞七十二變，辟穀，我飽了，謝謝奉待。」辟穀之術一出，不吃不喝一週也不是問題。

「三眼仔！我們好意相待！你別不識抬舉！」悟空很易反臉。

「好意相待，看你兩個蛇頭鼠目，背後一定有陰謀。」楊戩兩指指著他們。

「也不能說是陰謀啦～只是想請教一下吧。」芯穎保持微笑說。

「你們是騙不過我這雪亮神眼的。」楊戩額上神眼閃起亮光。

「楊哥哥！我想跟你拜師學藝！」芯穎伏桌叩頭。

「拜師？學藝？」冷漠的神將露出驚訝的表情。

然後悟空作出了解說，芯穎則一直保持著同樣的姿勢。

「事情就是這樣啦！要是師……芯穎有幾招變化傍身，對補完計劃應該大有幫助！為什麼我以前想不到的？」悟空覺得這提議非常好。

「你自己教不就行了嗎？齊天大聖。」楊戩想把波踢給悟空。

「我是妖精呀，而且我太聰明了，七十二變我幾年就後會了，一點參考價值也沒有。」悟空自豪地張開兩手。

「我花了幾百年才學會，你覺得有參考價值嗎？」楊戩擺出相同的姿勢。

「三眼仔！你到底教不教？」悟空站起單腳踩上桌子說。

「不教，我的職責只有誅殺食過唐僧肉的妖精！要學你自己上jobsdb聘請教師！」楊戩模仿悟空的動作激動地說。

「師……芯穎，什麼是jobsdb？」悟空不太留意現代的事物。

「求職網站……但不會有人教吧？」芯穎竟然真的打開手機翻找。

「不得了……這一代的唐三藏真的是智障JK。」楊戩絕望地說。

「我不準你岐視師父！她也不想自己是智障的！」悟空亮出如意金剛棒。

「是芯穎！我不是智障的！但我算是JK啦～嘻嘻……」芯穎别過臉偷笑。

而正當他們繼續胡鬧之際，一直在外充當保安的雪白哮天犬，叨著一個金黃的信封走到楊戩腳旁。

「是來自天庭的密函……」楊戩接過密函，輕撫了哮天犬的頭顱幾下。

「唉呀～白仔你很可愛呀！」芯穎蹲下搓著哮天犬臉頰說。

楊戩打開了密函後臉露難色，天庭下的命令是絕對，是權威，這一封密函更是玉皇親筆寫下。

內容，是更高級的人下達的指令。

「三眼仔，這東西寫了什麼？」悟空從二郎神的眼中看出事態嚴重。

「我要回天庭確認一下，你……好好看著她。」楊戩立即穿上神甲。

「楊哥哥你何時回來呀？」芯穎還想向他學習七十二變。

「盡快吧……哮天犬，你留在這裡。」然後銀光閃現，二郎神轉移往天庭查證。

查證天庭最高指示的真偽。

…………

市中心購物黃金地段內，大量市民和遊客在享受假日，行人專用區內人來人往，車水馬龍。

然而這裡的凡人們，都不知道這裡將會變成地獄，最多人流的地點，是新敵人挑選的戰場。

「要引唐三藏出來，這裡最適合不過，這愚昧的傢伙不會對百姓的慘叫聲視而不見，不會看著被他害死的人視若無睹。」穿著赤紅西裝，高調顯眼的金髮男人叨著雪茄，紅孩兒在行人專用區的街頭想像，想像這裡變成火海會有多美麗。

「你打算把這裡的人當人質嗎？如此高調，你就不怕天兵大舉下凡嗎？」穿著黑色連身窄裙的馬尾娘，蠍子精坐在上方掛出的招牌之上。

「天庭越來越少干涉我們，他們夠膽來，我也今非昔比了，而且我的老爸老媽也藏身於此，就算來十萬天兵，也只是小菜一碟，我要的主菜……是孫悟空。」紅孩兒扔下了雪茄。

「那唐三藏呢？」蠍子精嫵媚的姿勢燃起了紅孩兒的慾火。

「那是甜品，我一直不明白你為什麼會想得到那窩囊廢！能滿足你的，應該是像我這麼強的男人。」紅孩兒在想像和蠍子精交歡會有多大的快感。

「強？證明給我看你有多強吧，如果你想擁有我。」挑逗，然後消失，色慾之妖精眼中的紅孩兒，只是小孩。

「好！我證明給你看，用三昧真火和燒焦的孫悟空證明給你看！」慾火再濃，也不及紅孩兒對孫悟空的怒火大。

「上演吧……由我做主角的這場戲，孽火焚城的重頭戲！」紅孩兒妖力暴增，憤怒之妖精燃起的烈火，三昧真火，將會燒毀整條行人專用區。

…………

南天門外，二郎神楊戩已回到天庭大門之外。

「二郎神？你不是在凡間履行職務嗎？怎會回來的？」南天門四大天王正在把酒閒聊，二郎神的出現教四人大感意外。

「我回來是為確認這密函的內容，玉帝陛下親筆密函的內容，事態緊急，請四天王通融一下。」要面見玉帝，需經過多重通傳接見，但二郎神現在沒有這麼多時間。

「就算是玉皇大帝親筆手喻，也得先通報一下，二郎神你應該很清楚這裡的規矩吧？」守著南天門的增長天王無打算給予楊戩方便，他眼中的二郎神是低等的半神。

「二郎神，你聽不到增長天王的說話嗎？」北天門的多聞天王也一樣輕視楊戩。

但楊戩像木偶般一動也不動，西天門的廣目天王察覺事有蹊蹺馬上讓纏手的龍蛇咬向楊戩。

「假的！」東天門的持國天王才酒醒過來，但假楊戩已消失無踪。

「跟他們說只是浪費時間，應該帶哮天犬回來的，用跑的太慢了。」楊戩早已預料，所以使出分身變化騙取四大天王視線，真身，早已趁四人喝酒時以隱形越過。

「但芯穎那丫頭……很喜歡哮天犬吧？加上馬騮一個人是靠不住的。」楊戩想起芯穎搓弄哮天犬的模樣。

「芯穎……在我回來前不要有事呀。」這一次的唐三藏不止讓悟空特別擔心，也讓楊戩格外留神。

但神，卻想擋他的去路。

「二郎神啊……你這樣硬闖南天門，是觸犯天條的，我們四大天王不能讓你繼續放肆。」增長天王是司風之神仙，帶著其餘三天王乘風追上不是難事。

「我實在很趕時間，四位要是執意阻攔，小神唯有得罪了。」心急如焚的楊戩以冰寒神力表面意向。

擋我路者，後果自付。

「二郎神啊，別以為自己是玉帝的外甥就能目中無人，天庭的規矩，誰也得守！」增長天王拔出寶劍，四大天王也不肯退讓。

神將回到天庭，要確認神喻，楊戩必先越過四大天王，當神仙也不講理時，武力才是最佳手段。

下一回：火燒大地為三藏，二郎力拼四天王

感謝支持和追看的每位

報到

忍唔住入咗嚟追文
仲諗住儲埋幾日先睇

推

四月 白骨精同奎木狼都係七宗罪

蠍子精好似好正

唔夠喉呀⋯⋯

新讀者留名
樓主加油 啲文筆好好

點會咁易棄故 四月bb d 故點會棄

白骨精係怠隋，奎木狼只係癡漢

守著南天門的增長天王無打算給予楊戩方便，他眼中的二郎神是低等的半神。

無論天庭定人間都係有廢老

蠍子精

期待積哥畫既蠍子精，但以我所知，火孩兒都未搞掂

唔準你咁諗
新讀書不棄故留名！

紅孩兒係憤怒 蝎子女係色慾 ？

正確 牛一家係代表憤怒

咩係JK到底
無留心睇回文有無人問過，SOR

萬一封密函係流嘅，只係牛魔王佢哋嘅調虎離山之計，但係三眼仔又打低咗四天王衝去玉帝面前，成件事咪好柒

女子高中生，伊高先貝好熟

會俾人話，三眼仔你盲架

女子高生（じょしこうせい）
Jyoshi Kousei

天庭四大廢老

唔該你+樓主

咁六耳係嫉妒？

現階段是的

咁係咪即係打七回合個故就完？
每回合代表一宗罪既話

e個暫不透露

其實jk點解

「叫咩三眼仔吖，叫屎眼仔吖笨！」

push.

上幾個Reply先有人問完

搵人拮佢！

感謝一直在追看的巴打，也感謝先讀留名的每位，接著既劇情入面會有更多原著角色出現，有各位期待的，也有意想不到的，積哥正在漏夜趕工，接下來一篇既人設，將會畫L死佢

三眼仔比人派咗好人卡 ，會唔會可以爭返女主個心返黎？

返工返到頹晒，有得睇文真好

樓主同畫畫既巴打加油

單身狗哮天犬的主人

我同積哥都係頹完份工先開波 加油

為表支持 幫推+洗like

感謝每位

Push

其實諗諗下就算最後孫悟空殺哂d妖，佢同芯穎都好難有結果，如果個天界係咁古板的，人同妖一定唔可以相戀，就算俾，芯穎都冇孫悟空咁長命，最後都只會得返悟空一個，但會唔會有轉機呢！

會唔會四天王都收到密令唔俾二郎神過呢？

奎木狼都好慘架 果段仲幾感人添
雖然佢真係癲左啲

應該係紅孩兒借觀音之名叫玉帝召三眼仔上去

明明咁多妖精想食咁多唐僧肉係為左攻打天界
再比班妖精食落去 天界會更大機會被攻擊
但點解天神們係妖精愈來愈強既時候 反而愈來愈唔理依件事 佢地唔驚比人打咩

你有無見香港政府會驚比市民打？公務員唔做唔錯

利申 9估

又好似幾有道理
劇情應該好快會提及這問題，而今晚既劇情，有特別嘉賓

其實咩係jk

哈利波特個作者： J.K Rowling

笑左 一分
女子高生（じょしこうせい）
Jyoshi Kousei

人地推post 咋

感謝留名幫推的每位

呢個推post 方法真新穎

又唔洗咁嘅。我都睇咗成個post先知jk點解。

自己推完仲有人答你鬧你幫你推
講起推post 我依家先見到原來個post零負評

唔可以講ed架 同佛地魔個名一樣架

積哥隻小猴隊長真係好正

好得意呀！！

積哥見大家咁鍾意小猴隊長，其實想再畫多d腦魔version答謝大家，但又要畫紅孩兒同接下來既好多登場角色，屋企仲有個三歲既小猴仔扭計 慢慢再送上更多小猴隊長給大家

如來都安排隻唐僧比D妖精升下lv 而且班妖精真心想打倒神權
但香港政府連豬肉都唔比舊我地食下

真係好得意

叫積哥畫呢隻

e隻我至愛 其實積哥有在看大家的留言，見到大家鍾意d人設，其實對佢對我都好感動

好正 好得意

四月下個Post不如放JK解釋喺頂樓

好提議，接納

四月不如下個cm出文

送張JK圖畀大家

點解過左咁多年 紅孩兒仲係細路仔？

牛魔王和铁扇公主之子，外号圣婴大王，住在号山枯松涧火云洞。红孩儿是他的乳名。他使用一杆丈八火尖枪，武功非凡，又在火焰山修行三百年，炼成三昧真火，口里吐火，他的鼻子会喷烟，十分了得，经常与人赤脚打斗。红孩儿听说吃唐僧肉可以长生不老，用狂风卷走唐僧，和孙悟空大战，假扮观音菩萨骗擒猪八戒。孙悟空一时难以降服，幸亏观音菩萨感知他们师徒有难，特意来降服红孩儿，用玉净瓶的甘露息灭了三味真火。给红孩儿戴上金手镯，最终收服了红孩儿，跟在观音菩萨的身边做了善财童子，最终成了正果。by維基

謊遊記中
紅孩兒一身鮮紅西裝，叼著雪茄的他一樣穿金帶銀，金黃的頭髮全向上梳，招搖高調。
算係青少年模樣的狀態吧，積哥都正以青少年的外樣畫人設中

連天庭派經文都用sms
咁紅孩兒個風火輪 係用法力果個 定係 叉電果個

風火輪係哪吒

樓主有無打算 幾多正皮加更
利申皮已正

我個留言

風火輪係大家架 [img]

你個留言同結局有關呀巴打 但我未決定⋯⋯到底佢地有無好日子過

老實講⋯⋯上次妖氣連載為左想多d正評，我加更加到亂哂龍 所以今次⋯⋯唔敢再諗e樣嘢，多謝願意正評支持既每位先
上個post350正皮時我加左一更⋯⋯咁啦⋯⋯e個post有350都加啦

300同350好不

新讀者留名
想睇sheshe

即刻代入哂

唔好諗太多

好野自然有人賞識

支持你同積哥

次次都俾老孫點去做野。做親都冇好野。梗係鋪鋪年初四咁嘅樣

加到一日兩更？
妖氣2 不遠矣

我會等結局的！

如果總策劃真係六耳,咁就有bug喎

原著打奎木狼嗰個係孫悟空,而唔係六耳
因為六耳彌猴係比奎木狼更遲出現
你第10回呢句「「『你不認得我嗎？好歹我倆也交過手呀。』奎木狼的眼睛開始適應昏暗的燈光，暗影之下的始作俑者露出真面目。 」就唔成立啦

有少少失望
仲以為你玩到咁大,六耳先係主角,反派先係孫悟空
而家仲要疑似有bug

唔係話有陰謀論話原著嘅悟空中間搵咗六耳代咩？btw其實可以唔理原著咁睇架嘛

其實咁諗，六耳係用緊悟空個樣，所以佢講個句野可能係以「悟空」身份講（因為係悟空樣）咁既話就唔會唔成立

奎木狼出現喺西遊記第29-30回
六耳獼猴第57回先出現
最有隻馬騮精死喺如來掌下

如果當初畀如來打死嘅係六耳,即係好似而家謊遊記setting咁,代表由始至終都係真悟空護送師父,咁總策劃就冇可能同奎木狼交過手

而假設當初畀如來打死嘅係真悟空,咁就代表57回之前係由「孫悟空」護送唐僧,而同奎木狼交手嘅都係「孫悟空」; 57回之後就係六耳獼猴護送唐僧
如果呢個假設成立,再加上呢句「『你不認得我嗎？好歹我倆也交過手呀。』奎木狼的眼睛開始適應昏暗的燈光，暗影之下的始作俑者露出真面目。 」,咁總策劃就一定會係孫悟空 ; 另外而家幫緊唐僧嗰隻馬騮精先係六耳獼猴

屌你我上個post已經提及過呢個位
都冇人理我
得兩個負評

唯有係咁諗

兩個猜測都有可能！好刺激呀！

之前都係講六耳用咗悟空個樣。其實總帥真身係六耳扮悟空。其實唔大問題。有睇漏請指教

但第9回有...

「臭傢伙！老孫當日放你一馬，命二十七宿押你回天庭，好好的神仙你不做！硬要為這妖精墮落為奸！」悟空連舞數棒，金刀左右交擊守備。

悟空都有講過同樣嘅野，所以未必係bug係伏線

同埋做乜咁快要解迷呢？

而家只係開始左兩章都未開始解畫就話有bug，你叫四月巴答唔答你好
呢個都係成個故既最大迷團之一，如果答你又實俾其他巴打屌劇透，你想佢點

老實講我估六耳都係一隻棋子。如來同太上老君個plan一路都未講。都未計六耳係咪如來手下再黑化呢啲臆測。成個故未出晒好難講有冇bug。原著同謊遊記其實兩個故黎

同意，戲肉都未出就踢故，如果個故係我寫會勁灰，但又唔好意思出聲鬧

其實討論都係好事黎嘅。不過言之過早。可以再睇落去先

我認錯人

係佢自己走岀嚟話係六耳

暫時劇情講佢係扮成悟空嘅六耳，咁佢咁答又好似冇錯

不過又有d疑似佢係悟空眼嘅對白，其實有得咁估下討論下又幾好玩，睇落去咪就知係咪bug

佢唔係話妖眾的總帥同伏擊大雷音寺的總策劃者都係六耳咩

個故入面都寫到明係六耳

「什麼時候開始我的決定要你來管了？老牛，你不會以為你們三個加起來，就能擊倒我吧？」六耳彌猴的妖力充滿殺意，金黃的妖力在宣示主權

佢既安排未必係bug架嘛

星期六有矛文

唔係一至六出文,星期日出人物專訪嘅咩

2147

Sir

謊遊記16
火燒大地為三藏，二郎力拼四天王

凡間，芯穎成長的孤兒院內，悟空正在食堂洗碗碟，芯穎則在旁邊削蘋果。

「楊哥哥這麼急著離開，是發生什麼事了嗎？」芯穎知道悟空是素食者，對生果特別鍾情。

「天庭發了信件給他，看他一副臭臉，恐怕不會是好消息。」悟空吃下芯穎餵食的蘋果，小指頭被悟空嘴唇碰到的芯穎臉紅起來。

「可能升職加薪呀……白仔要吃嗎？」芯穎別過臉再餵哮天犬吃蘋果。

「天庭對西遊補完計劃的反應越來越冷淡。除了三眼仔外，我已經幾百年無見過天庭派兵支援，升職加薪？停薪留職就有他的份兒！」悟空越來越覺得孤立無援，還未殺滅的妖精全部都越來越強，但天庭助力卻越來越少。

「西遊補完計劃，到底是什麼計劃？你說我是唐三藏轉生，會吸引妖精吃我我算理解了，但補完是什麼意思？我要去西方取經才能完結這事嗎？」芯穎想知道怎樣才能結束惡夢。

「根本沒有經……」悟空憶起當年被騙的一幕，手中的碟子差點被捏碎。

「沒有經？」芯穎突然回想起夢中的豬八戒，沙僧和龍馬的死狀，和想起伸手向他的悟空。

「遲點再詳細跟你說吧，最近你聽到的壞消息已經夠多了。」悟空不想給芯穎更大的打擊。

如果她知道自己從一開始就是被當成誘餌，她的靈魂只是工具，這打擊芯穎現在未必承受得到。

但就算悟空不說，壞事還在接二連三發生。

「唔～現在只餘我們兩個很安靜呢……不如開個電視讓這裡多點聲音吧。」芯穎打開了食堂的電視機。

「特別新聞報導，市中心行人專用區發生十級火警，消防車到場但火勢一直未能控制，有目擊者指出縱火的暴徒一直叫著唐三藏這三字……」報導，被突然打斷，電視畫面突然讓成雪花。

凡間的警察局中，W計劃室的成員，攔下了突發報導，但悟空和芯穎，確切聽到了唐三藏這名字。

…………

「立即封鎖消息！把那些記者甚麼的都趕走！網絡管制隊馬上動手，把所有有關火場一帶的相片短片都攔下！」鬍鬚警官分配計劃室內各警員的工作。

「光頭！你要去那裡？」而他的同僚光頭警官按奈不住想衝出計劃室。

「是那傢伙！我認得那傢伙！」十八年前，光頭警官的妻女被西遊補完計劃害死，被焚燒和肢離破碎的屍體讓他悲痛欲絕。

而縱火的兇手，正在重複犯案，行人專用區一片火海，穿著赤紅西裝的男人在笑著漫步。

「你看到嗎？蠍子精，只要我噠一下手指，就會有人被三昧真火焚燒。」男人噠一下手指，他面前正逃跑的男人即被火焰吞噬。

紅孩兒從街頭開始展開屠殺，火焰在兩邊建築物蔓延，途人都向著街尾走避，人流密集，驚慌的途人互相碰撞，推倒。

為了逃生，人們不惜踐踏跌倒的途人，紅孩兒享受著人們的恐懼，在人海中燃起更多火頭，以人類的血肉燃燒。

「兩個。」紅孩兒兩手再噠，兩個無辜的途人又再燃燒。

「不，這樣太慢了～」紅孩兒兩手一拍，前方逃跑中的一群人在中央發生爆炸。

受傷倒地的人越來越多，走避的人們更兵慌馬亂。

「唐三藏啊！你再不出來～這裡的人就會全被燒焦！」紅孩兒大聲叫囂，他知道高調的大規模殺戮一定能把唐三藏轉生引出來。

慈悲的靈魂，不會接受別人因她而喪命，紅孩兒只需用火焰和屍體佈置好戰場。

而唐三藏的轉生，亦真的上當。

…………

孤兒院內。

「我要去！那人是衝著我而來的！整條街也變成火海！他們是被我害死的！」芯穎含著淚哮叫，不止是學校和孤兒院的人，更多的生命正為她而死。

「既然你知道他是衝著你而來！那你還去幹嘛？想死嗎？」悟空擋住了食堂大門。

「如果我死了那就不會再害別人，我死！我現在就死給你看！」芯穎拿起剛用來削蘋果的刀子，想刺向自己的喉嚨。

「笨蛋！」悟空一手握住了刀刃。

悟空看著那薄薄的刀刃，眼神滿是悲傷。

「你死了……一切也不會結束，十八年後惡夢又會重現。」金剛不壞之軀，悟空的手握斷了刀刃。

能切斷這輪迴的，不是削蘋果的刀子。

「火場的百姓交給我吧，你乖乖留在這裏，反正……你不能對別人坐視不理。」悟空的手腳長出猴毛，他拔毛一吹，小猴隊長立即現身。

悟空悲傷的眼神，讓芯穎平靜下來。

「大哥！大姐？我們又見面了！」小猴隊長握著小如意棒，今天的他裝備輕鬆。

「你和哮天犬留在這裡看著芯穎，只要留在這金圈之內，妖精就無法傷害你們。」悟空再拔毛輕吹，變化出包圍食堂的強力黃金結界。

「大哥你呢？」小猴隊長看到食堂有水果兩眼發亮。

「撲火。」然後悟空躍起轉身到孤兒院外，孤獨地，悲傷地。

「大姐……你又怎麼啦？」小猴隊長剝開蕉皮，正想放入嘴裏時卻看到芯穎落淚，哮天犬亦在芯穎腳邊嗚咽。

「你們……吵架了嗎？」芯穎驚覺悟空悲傷的眼神，是因為她的氣話。

而在芯穎不知道的時間裡，悟空露出過這樣的眼神不下千遍。

…………

天庭在內，楊戩未經許可越過南天門，想向玉帝查證密函的真偽，但要深入天庭重大，要先過四大天王這關。

南方增長天王，高舉寶劍運起強風，把上前的二郎神楊戩逼退。

「神冰道，冰寒十里。」神力冰柱從地面暴射，二郎神目標直指增長天王。

北方多聞天王擋在前頭張開寶傘，神力寒冰即被擋開，而東方持國天王掃撥琵琶，神力音波破冰襲向楊戩。

楊戩躍起避過音波強攻，但空中的殺機早已等候楊戩自投羅網，廣目天王的赤蛇捲向楊戩。

「地煞七十二變，分身。」分身之法一出，二郎神分出替身代綁，以替身踏腳作二重跳躍。

「二郎神，束手就擒吧！以你一己之力是無法和我們四大天王衡抗的！」避開了赤蛇，寶劍又再殺到，增長天王大劍壓倒楊戩，四人合陣攻守兼備。

「看來不讓你們受點傷，你們也不會讓開……」雙手舉槍擋劍的二郎神額上神眼凝聚寒光。

絕寒光線激射，殺氣騰騰的楊戩嚇得增長天王退後了幾步。

「神冰道，驚寒殺陣。」冰之屏障急升起，二郎神躲在冰幕迷宮之中。

「極樂神曲！」持國天王貫注神力的一擊，把冰幕全部震碎。

二郎神殺氣越強，四大天王攔擋的銳意越大，五神之戰，必須有人受傷淌血分休。

而二郎神，沒有打算在冰幕後隱藏，破碎的冰幕後的，是準備突刺的楊戩。

「臭小子……敢在我南天門撒野！問過我把寶劍先吧！」被擊退的增長天王感覺受辱，更強的神力注入寶劍之中，劍和槍同時發出致命攻擊。

神力相互交擊，幸好對撞的，不是殺氣騰騰的劍與槍。

「三眼仔……你來真的嗎？嚄嚄……」三尖兩刃槍被九齒釘耙擋下。

「四大天王，請稍安勿躁。」降寶仗架起了持國天王的寶劍。

為了避免二郎神犯下大錯，昔日的同伴終於露面，昔日聯同孫悟空保護唐三藏的，同伴。

「是你們……豬八戒，沙僧。」二郎收起殺意，因為來阻攔的二神，懷著善意。

下一回：天庭密函傳惡嚎，火海百姓傳哀號

抱歉，晚了

加更就ok 啦

More

奎木狼第一次見到幕後黑手(既六耳)
六耳中意用悟空個樣 所以佢就當左六耳係悟空
所以六耳先露出真面目
唔係咁樣咩

闢妖圈次次都冇撚用 唐三藏會自己行出去

利息

如果一日兩章就好啦！

下 其實你問d咁劇透同重要既劇情 四月點會講個答案你聽 你估完就算啦 仲問問問 睇落去咪知囉

八戒沙僧
硬係覺得有伏

其實而家既資料未可以完全推測到個隻係真悟空定係六耳，推測到咁樣已經盡架啦我覺得

「你看到嗎？蠍子精，只要我噠一下手指，就會有人被三昧真火焚燒。」男人噠一下手指，他面前正逃跑的男人即被火焰吞噬。

馬斯丹

好緊張

追到live

柒版上校

高質

每日都準時有文
新讀者留名 好睇

等睇落雨

三昧真火好似落雨收唔到佢皮？

三昧真火是體內之火，而非凡間明火，故水不得滅。心者君火亦稱神火也，稱上昧；腎者臣火亦稱精火也，其名曰中昧；膀胱即臍下氣海者民火也，其名曰下昧。

啱啱check完 , 原來三味真火係燒唔傷悟空。 悟空只係唔鐘意煙燻

講起三昧真火，昧其實係讀返曖昧嗰個音，定係讀味？

八卦文武火>>>>>>>>>三昧真火

已經講到明大boss係六耳獼猴，仲有得推測？

先留名

應該係讀味

簡單啲來講 係咪即係熱氣
又心又腎又膀胱咁，死𡃁仔一定係覺的苦所以唔肯飲阿媽煲既涼茶

咁嘅情況下其實就唔應該表明總策劃係六耳，應該由得我哋繼續估

btw其實奎木狼都聽過六耳獼猴嘅存在：

「難……難道是……六耳彌猴……」奎木狼想起了混世四猴中，變化之術連照妖鏡和十殿閻王也拆不穿的大妖。

而佢老婆白骨精都話自己衰喺孫悟空手上，證明佢都認為大boss係六耳獼猴而唔係孫悟空：

「我任務……失敗了，我被二郎神和孫悟空追上，唐三藏被他們帶走了。」白骨夫人百花羞低頭請罪。

縱合以上所知，先唔講boss真正身份係六耳獼猴定孫悟空，唯一可以肯定嘅就係奎木狼兩公婆都認為大boss係六耳獼猴；咁嘅情況下六耳獼猴又扮孫悟空啲事蹟扮嚟有咩意思？

暫時諗到三個解釋：

1.post 1 #853 樓主講過：
"我睇過兩個關於六耳彌猴既推測，一個係如來派去取代悟空的取經者，另一個，係悟空既心魔，悟空不滿師父，變隻自己打鑊師父，如來就打圓場，話e隻係六耳，等悟空出啖氣好乖乖啦。

關於其他混世四猴，到底會不會在謊遊記出現，敬請期待"

如果係心魔(孫悟空分身)，咁隻六耳獼猴就可能真係以為自己先係孫悟空，咁就可以講得通：佢都自然會有同奎木狼交過手嘅記憶

2.睇故莫駁故，冇人話過謊遊記一定要跟西遊記setting

3.boss純粹屎忽痕扮孫悟空扮上癮

樓主慢慢岀文啦，唔洗理人點催你
無謂貪快搞到破壞咗咁好嘅題材
慢工岀細貨啊 至少應該會少啲錯字先

追故嚟講，等待都係一種樂趣嚟

加油啦

推呀

鍾意你呢個理解，笑咗

求陳積哥哥畫意景圖

我覺得只係六耳知佢同悟空打過所以咪咁講
會唔會諗多左

「謊遊記」角色人物專訪 2 白骨夫人與奎木狼

四月：大家好，又係我黎刷存在感嘅時候啦！謊遊記第二篇「白骨夫人篇」剛剛完結，呢一篇嘅故事其實我自己係幾鍾意，情深嘅奎木狼，執著嘅白骨精，或者你地死不得夠淒慘，但這份愛情絕對係淒美。

白骨：為什麼要拆散我們？要棒打鴛鴦？情人節又過了，元宵節明明又未到！

四月：你拎開個骷髏頭先⋯⋯都話上年母親節我殺左烈花老母係意外，係巧合囉。

奎生：夫人，放過這單身狗吧，問世間情為何物，能和你在地獄團聚，我無悔無怨。

白骨：夫君⋯⋯

四月：頂你個肺⋯⋯已經唔睇fb黎避d閃光彈架啦，你地仲要走上黎閃我⋯⋯

白骨與奎生：你叫我地上黎架啵。

四月：又好似係，馬上黎第一條讀者提問！想問下奎生，如果百花羞同白骨精同時企係你面前，你會J⋯⋯吖⋯⋯係揀邊個呢？

係呢到補充一點，百花羞靈魂早已輪迴轉生，白骨精係奎生手多多係副白骨到刻上白骨夫人四字，導致呢副被陰火燒過嘅白骨加上神力影響煉成妖精嘅，白骨夫人你嚴格黎講係屍變，點解你仲會愛上？

白骨：夫君我⋯⋯

四月：又黎⋯⋯

奎生：輪迴過⋯⋯轉世過，百花羞的靈魂已忘記了我，在寶象國我擄走她時我已很清楚⋯⋯但我身邊的白骨，是因為對愛的執念已成為妖精，千百年來她無忘記過我，就算襲擊取經團隊打唐僧主意，也是因為想和我團聚⋯⋯就算從陰間回來再次追殺唐三藏，也是因為想傾倒神權！想和我長相廝守！她沒有錯！錯的是無理的神權！橫蠻的制度！

四月：你冷靜少少先⋯⋯地方淺窄，你係到全妖化我會好麻煩架，下一條，兩位都食過唐僧肉啦，咁到底味道如何呢？食完有無咩身體變化？d妖力係「霸霸聲」咁湧出定「嘭嘭聲」咁爆出黎呢？

白骨：味道⋯⋯還得看煮法，我個人來說喜歡煮成濃湯。唐僧肉的香味，就算逃到那裡也會被妖精聞到。

奎生：我生吞了⋯⋯冰鮮的⋯⋯味道⋯⋯和感覺⋯⋯都不太良好，但身體會有股溫熱的感覺，力量充滿整個身體⋯⋯讓人忍不住想射⋯⋯想散發出來。

四月：妖⋯⋯我未食早餐架⋯⋯下一條，到底妖眾總部雪櫃有幾大，收埋幾多唐僧肉呢？

白骨：比你這狹小的房間大，足夠擠滿這房間。

四月：你知唔知香港有幾多人有土地問題？你取笑我？ok你威威，下條，講下d同原著有關既問題，奎生你當年做左黃袍怪，被二十七宿捉上天庭，受左咩酷刑呢？

奎生：罰幫太上老君個丹爐煽火，不久後復職。

四月：吓！你個癡漢拐帶寶象國公主，仲同取經團隊打起上黎再浪費警力要二十七警捉你老哥上去！罰透爐？公平呢？d政府係咁架咩？你地拖人去暗角都得架啦？

奎生：係得嘅，天庭就是這樣不公，這樣無理的地方，無論是沙僧，八戒還是龍王三太子，他們所犯的罪又需要這般重罰嗎？

四月：咁聽講西遊記原著係暗暗反映左當時社會嘅一d現象嘅⋯⋯我鍾意西遊記，更鍾意後世人對故事嘅好多推測，好似有人推斷你同白骨精嘅關係，估計係你泄漏天庭機密所以咁多妖精知道唐僧肉強身健體。

奎生：真相，或者已無辦法查證，但能成為讓後世有這麼多推測的，絕對是一部名著。

四月：所以我寫左呢個故事，謊遊記除左係改編，好多同原著有關，好多坊間推測我都放左係入面，做一個不一樣的西遊記，係我今次想達到既目標。

感謝一直支持追看的每位，好多謝積哥畫上兩位非常漂亮嘅人設，性感到不行嘅白骨姐姐，成個聖鬥士咁嘅奎木狼星。

我們都有中二病，請陪我們繼續中二下去，下個人物專訪見，謝謝。

角色人物專訪 2 完

有專訪

話說有啲人會因為太仰慕/愛上佢偶像/朋友，而由內到外都模仿個對象，甚至以為自己根本係佢，到最後殺佢想取代埋佢，final boss 會唔會只係痴戀悟空嘅變態呢

你睇啦唔好chur9四月住

你都係skip左我問題

每次睇故最好笑都係人物訪問

四月到底係點樣先可以係地獄開到間房做專訪？
陰間新聞報導？

因為四月同閻羅王食屎狗李勝男有秘密協議

有我既提問

生食唐僧肉睇嚟有壯陽功效，攪到奎兄想射....爆出來

好心你哋啦,想我收皮咪好似我咁搬啲理據出嚟囉
我嘅目的唔係要樓主唔寫,我都好鍾意呢個故
只係希望樓主之後可以避免少啲bug
最好嘅話就度下點樣喺之後嘅章節合理地解釋返呢個位

作為一個忠實讀者,唔係話作者寫乜就要照單全收
特別係呢類改編故,之所以做到引人入勝就係因為同原著環環相扣得嚟又有啲新元素新衝擊

舉個例,西遊記本身就係諷刺當代政治嘅小說
豬八戒就係影射緊啲貪生怕死嘅狗官同讒臣
但係謊遊記一開波豬八戒就身先士卒,
好成功咁打破咗呢個幾百年以嚟嘅角色定型,呢個衝擊位樓主非常抵讚
所以先吸引到我繼續睇落去

但係而家樓主講到明總策劃係六耳獼猴,呢度就唔關角色定型事,呢個係邏輯問題
詳細你可以睇返 #450 我有分析過個問題喺邊

我post 1已經有講過呢個位,我嗰陣係好佩服樓主嘅鋪排,因為仲未披露兩隻馬騮精邊隻打邊隻
但係而家佢講到明終極boss係六耳獼猴,咁就邏輯上講唔通

解決提出問題嘅人就唔等於解決咗個問題,ok?

大佬呀佢係講左係六耳呀
但係故事解釋左未呀？未呀
你係咁講番一個要用故事篇幅黎解既所謂bug有咩用呀？個故完左喇咩？佢解釋唔到咩？而家乜都未呀
係咪即刻話你知就開心d呀？

又漏左

陰氣報告

關於妖眾統帥既真正身份問題，我唔會答住，直至劇情中後左右我先會回應，巴打們去估，去推測，或者覺得已經有bug都好，或者話我講明係邊個都好，擊時我不回應住啦。

我絕對唔係想無視大家，唔尊重大家既提問，但有d劇情會交代的（如有無豬八戒，有無九靈元聖，金翅大鵬之類），我就不透露啦，我覺得e個係對番個故事既尊重，同一d一路睇但無發問既讀者既尊重。

討論歡迎，但請避免罵戰，在保護我巴打們謝謝你們，保護這故事的巴打們也是謝謝你們，我相信有疑問在鑽研的，在看這post的，全部都係喜歡「謊遊記」e個故事既讀者，謝謝。

你係咁講番一個要用故事篇幅黎解既所謂bug有咩用呀？

你哋一quote我我先一答,何來「係咁講番」?
有咩用? 都係想吸引樓主注意返呢個位,睇下之後可以點交代得好啲啫 冇乜嘢嘅

基本上想我唔再覆都好簡單,
如果樓主話留意到呢個位,之後有章節會交代返
咁我咪靜囉
但係佢post 1到而家都冇喎

既然你有安排,咁我就乖乖地喺度睇
唔再問

叫積哥交圖 緩和氣氛

又擺小隊長上檯

可以整一set小猴隊長icon

正呀喂

支持

十日撳錯十手，錯字加更

整埋tg sticker

如果錯字加更...咁四月應該會加到無文...
其實已經改善左好多

進步左好多啦

其實呢⋯⋯係有幕後公臣架，e加大家睇到既係人類可閱讀版，有一個人為大家睇得舒服d，為左減輕我負擔，幾乎晚晚要金睛火眼睇非人類可閱讀版（有追妖氣你就明有幾難閱讀），好多謝佢為我為謊遊記好努力（去改一d我睇番都唔明既句子，同如意金剛定金剛如意，兩刃三尖定三尖兩刃⋯⋯）

其實唔係叫如意金箍棒咩？好似一直以來都好多人讀錯如意金鋼棒

利申：唔係雞蛋裡挑骨頭，純粹想討論下

非人類閱讀版

呢句無睇即刻有錯字

正確，是如意金箍棒的 ，但真係讀錯得太多，錯到有親切感，所以將錯就錯

約定俗成

功臣 一冇人幫就打錯字

積哥送上火狂紅孩兒

死圖喎

係啵

死圖加更

子爭巴

第300個正評是我畀的

幾時有魔王睇

處已破

好mk

咁你幾時出文

火燒mk的mk仔

唔知算唔算係舊讀者留個名先
果陣由輪迴開始留意到巴打 到之後的夢慾我都好中意 不過我就冇睇到另外2個故 我認我懶我衰仔
今次呢個故都係見到你個名先正評後追故 好有趣的題材 吸引到我每日準時f5 仲有好中意睇人物專訪 每次都覺得好好笑
同埋啲圖真係好靚！小猴隊長果幅可愛到我想用黎做wallpaper

講咗好多廢話 不過想俾個支持你繼續寫好故 因為我好少留言但我真係追緊！加油！

感謝，明晚9半，八戒沙僧現身

會有八戒沙憎既人設圖？

會既，但會做左緊接登場既幾位妖精先

七姊妹好睇啊 快啲去睇啦

正呀愛瑪

新人留名

冇文既星期日好難捱

真係好撚痴線 咁鐘意打爛沙盤問到底 得啦 知你威 睇穿哂估到哂來龍去脈 其實係咪一定要答你同埋劇透哂你先開心 講埋個結局同埋最後大佬身份比你聽算啦屌 洗撚睇咩

Sor 未追到最尾睇唔到四月講咩 見到個傻鳩就想屌柒佢先

俾黑氣纏繞 必有血光之災

邪王炎殺黑龍波

直⋯⋯戇直

忠忠直直 終須......

你講咩呀伊高

講笑 忠忠直直 誰可匹敵

投資有道 啲唇膏錢算啲咩

im ready

記得悟空有招技叫大霹靂真係好撚型

妖氣報告入面隻孫悟空都好型棍架

仲睇緊輪迴 好難的起心肝睇書 但真係好好睇 唔好誤會

謊遊記17
天庭密函傳惡嚎，火海百姓傳哀號

楊戩為了盡快弄清狀況回芯穎身邊，情急之下越戰越狠。南方天王不甘示弱，神劍冰槍差點傷及對方性命。

幸好危急關頭，加官進爵的兩位故人及時現身，淨壇使者和金身羅漢，拿著各自的兵器擋住兩人。

「唉呀～幾位大哥！我想一定是發生了小小誤會～大家自己人，不要傷和氣！」穿著一身寬身白袍的卷髮頭，豬八戒搓著手說。

「誤會？淨壇使者……這是那門子的誤會呀？」增長天王和其他三人也收起了兵器。

「二郎大哥是西遊補圓計劃的特使～我想一定是有麻煩事才會一時失態。麻煩事……我想四位天王一定無興趣啦～我殿來了數瓶好酒，不如老弟請四位天王光臨小殿，幫老弟品評品評吧～」豬八戒笑臉迎人，想擺平這場神之衝突。

「楊戩，我等是看在淨壇使者和金身羅漢份上才饒過你這無禮的舉動！玉皇大帝正在玉皇殿設宴，你好自為之。」增長天王無意再戰，四天王本在暢飲，豬八戒的建議正好投其所好。

「四位大哥請先稍移玉步，我和師弟隨後就到。」笑容和奉承，是豬八戒回到天庭領悟到的生存之道。

當日西遊滅妖計劃以失敗告終，但如來佛祖還是對帶罪的三人施以獎賞。

沙僧和龍馬去除業障得到晉升，豬八戒職位雖降但總算重返天庭，天蓬元帥變為淨壇使者，他的帳下不再有天兵，但能脫離豬頭人身的壞軀，豬八戒已經心存感激。

「三眼仔……你瘋了嗎？嚄嚄……硬闖南天門？你想學大師兄大鬧天宮嗎？」豬八戒本為天蓬元帥，和二郎神同為神將。

「原來你還記得他是你大師兄，我以為你從豬變回神仙時，漏掉了你的良心。」楊戩收起了神力，面對升官後對唐三藏不聞不問的八戒和沙僧，楊戩嗤之以鼻。

忘恩負義的復職者，是天庭流傳著對兩人的稱號。

「嚄嚄……三眼仔！你說什麼？你夠膽再說一次！」八戒激動上前拉扯楊戩的衣服。

「二師兄！别這樣！二郎神你不是趕時間嗎？快去朝見玉帝吧。」一身金甲的沙僧拉住了八戒。

然後楊戩整理好衣服，再往玉皇殿進發。

「二師兄……幸好沒有惹惱楊戩，不然他動起手來，你一定被他打扒。」沙僧安撫著激動的八戒。

「嚄嚄……我才無那麼笨！三眼仔和大師兄一樣，武功是好～但粗心大意。」狡猾的八戒拿出了金黃的信封。

「這是……玉皇的密函！怎會在你手上的？」沙僧驚惶失措。

「是三眼仔掉下來的～只是碰巧到我手罷了～？」八戒想要打開信封，但卻被沙僧攔住。

「二師兄……偷看天庭機密文件，很重罪的……」因為失手打碎了天庭物品玲瓏盞而被貶下凡，沙僧淪為流沙河的食人妖精。

在蟠桃會喝醉後調戲嫦娥的天蓬元帥，更輪迴錯畜牲道成了人身豬相的妖怪。

天庭，並不是仁慈的地方，一點小過錯已足以如此重罰，更何況是偷看機密文件。

「師弟，三眼仔急得不惜硬闖南天門，嚄嚄……證明事態一定十分嚴重！而這事……一定和大師兄及師父有……你不擔心嗎？」豬八戒搖晃著信封。

「天庭對大師兄和師父的支援越來越少……說不擔心就騙你的，但我們現在才擔心不會太遲嗎？」沙僧一直以為支援的天兵會成千上萬，但奮不顧身的只餘下楊戩一人。

「有心唔怕遲！嚄嚄……是你說要開的，怪罪下來你大罪點。」八戒迅速打開了金信封，玉帝的意旨讓他大為震驚。

正確來說，是更上層的意旨。

「那就出擊吧！任務是擊殺目標人物！紅孩兒！」光頭帶著部員躍入戰場。

但這次不是尋常的反恐任務，他們的目標人物，是昔日連齊天大聖也束手無策的紅孩兒。

三昧真火遍地狂燒，還活著的人們也紛紛跑到街尾，特種部隊逆行而上舉步維艱。

「多了幾隻小老鼠混在人推呢，但你們連走到我身邊也辦不到。」紅孩兒恥笑著人類的無能。

「呯呯呯！」光頭向天開了三槍，慌忙的人們全都抱頭蹲下。

「啊～這眼神不錯呢，我喜歡這種充滿怒火的眼神！」紅孩兒享受著人類的憤怒，比起無助的慘叫聲，他更喜歡憤怒的眼神。

「你不認得我吧？我老了許多，但你的樣子……和那時候一模一樣。」光頭的步槍對準紅孩兒，步步為營的他和部隊成員慢慢前進。

「我從來不記弱者的樣貌和名字，死在我真火之下的人太多了，我那有空閒去記著？」紅孩兒張開雙手，完全無打算作出防禦。

「人渣！」光頭扣動機板，步槍連發射向紅孩兒，其他隊員也跟隨發動攻擊。

槍林彈雨，光頭擲出手榴彈施加重擊，然後光頭舉起手掌，示意眾人停火。

「不，是妖精。」槍火傷不了紅孩兒，充其量只能讓他輕微疼痛和衣服破爛。

紅孩兒噠了兩下手指，三昧真火立即捲向兩個隊員。人命，在一瞬間被吞噬，但妖精，還在趾高氣揚地笑。

「可惡！」再有同僚被殺，光頭還是只能流下熱淚，靠無力的槍炮掙扎。

「我認得你了。十八年前，你同樣拿著這種玩具向我發爛……你抱著一對被我吃餘的屍體，哭著朝我開槍的情景……我還記得，記得這悲憤的眼神！」三昧真火如龍在舞，火之大妖完全無視人間軍火文明。

「你終於記得了嗎？我的妻女被你殺死！你毀了她們的一生，也毀了我的一生！」十八年前的光頭是特種部隊成員，他的隊長隊友還有家人也在妖精襲擊事件中喪生，但新聞並沒有報導出真相。

為了向紅孩兒報仇雪恨，為了知道真相，事件中生還的光頭毅然加入W計劃室，但事實上這只是白費氣力，凡人和妖精的距離未有在這十八年縮短過。

光頭的防護衣物，被火龍燒毀了，實力差異之大，再過十八年也沒有分別。

「用你的眼睛來作前菜，再吃孫悟空和唐三藏，你的悲憤一定會讓他們的肉更美味！」紅孩兒一躍來到光頭面前，他的手正伸向光頭的頭顱。

「老婆……女兒……要結束了……」十八年的憤怒和仇恨，或者光頭想換來的只是結脫。

凡人阻擋不了妖精殺戮，但妖精可以，強得能掛起齊天之名的大妖可以。

「又想吃我，又想吃師父，你還夠胃口吃前菜嗎？」銅鎧下長滿毛髮的手，抓住了火之大妖的魔爪。

「孫悟空！你終於來了！」紅孩兒的首要目標，孫悟空降臨火海。

下一回： 悟空力壓紅孩兒，陰風捲起狂牛現

大戰

live 左

二師弟同三師弟做乜野

有個位想更一更正 玉皇個殿應該係靈霄殿

Live

新讀者留名

唔覺意追到live

依家一見到光頭就諗起埼玉老師

一拳個故可以完

每集個14字標題真係好_正呀!!

jk唐僧練緊拳喎
幾時練到光頭然後一拳補完計劃

鐵拳無敵唐三藏

9對的聯，見原著用對聯開每一回

仲未知封信講咩

天庭嗰part咁耐都未到嫁 急死人

給自己的情書 親愛的二郎啊

聽日到

記得買手信返天庭吖

光頭sir

佢兩個過左咁多年先良心發現 仲要睇睇國家機密添

響遍靈宵殿

傻鳩打手
講岀有乜撚嘢唔妥都就係扮大佬
最威先係你喎屌你老母

唔係文盲、訴諸情感就係人身攻擊
你呢類打手仲有冇其他？
真係低質又冇撚用

齊聲祝福你 有個歡樂年

翻工

唔想

求加更

其實當初復活佢地三個 係咪如來靜雞雞同佢地3個講要背叛悟空佢地 如果唔係就要殺左悟空

⋯⋯不是

謝幫推，九半見

巴打，上星期睇到你篇故，琴日番工追哂交易現場，今日即刻去書局買左實體書，而家睇緊妖氣報告
好鍾意寶兒個角色 俾心機出文啊
支持支持

試下睇埋七姐妹，可能你都會愛上愛瑪
謝謝支持，e個月我地繼續9半謊遊見

謊遊記18
悟空力壓紅孩兒，陰風捲起狂牛現

紅孩兒火燒行人路，特種部隊有如燈蛾撲火，要阻止紅孩兒，要救黎民百姓出火海，為了芯穎的一藉話，悟空明知這裡是陷阱也願意自投羅網。

無數個唐三藏不忍百姓因他而死，無數個陷阱悟空為他去踩。

「殺妖這種事，還是得由專業的來，光頭的，疏散傷者平民逃生吧！」悟空緊抓紅孩兒右手。

「大聖爺！」十八年前，光頭見過奮戰的孫悟空。

和他一樣，眼神充滿憤怒和眼淚的孫悟空。

「臭猴子！你終於上釣了！」主菜上桌，紅孩兒怒氣更盛。

「啊！老孫來吊打你了！定身！」七十二變定身變能把紅孩兒短暫封鎖固定。

悟空單手揮棒，如意金剛棒重擊紅孩兒腹部，把他轟飛撞入行人路旁的商舖。

「還不帶人逃生嗎？」悟空怒斥光頭，這一帶將不止是火海，更會是妖精的戰場。

就算有多大的仇恨，光頭也只能聽命帶著餘下的隊員疏散人群，脆弱的人類保護不了自己，所以世界需要神，但若然神不慈悲濟世，能依靠的，也只有妖精。

「孫悟空！我要先吃掉你！再吃唐三藏！」商鋪有如發生大爆炸，紅孩兒拿著赤紅的火尖槍衝向悟空。

「觀音不懂教徒弟！牛魔王又不懂教仔！老孫今日就好好教育一下你！但學費……是你的狗命！」紅孩兒多次獵食唐僧轉生，惡貫滿盈的他沒有得到良好的家庭教育，惡德的妖精養育出更惡劣的後代。

悟空重棒擊在火尖槍上，紅孩兒被震退數步，下一技殺著又再蓄勢待發。

被觀音收伏的紅孩兒得到善財童子的稱號，五個金箍套住他頭頂四肢，害他不敢不從，但狡猾的紅孩兒假意從善，在唐三藏西遊尾段時，得到觀音菩薩信任解放。

解放，造就了新的惡夢，對悟空恨之入骨，對唐僧肉垂涎三尺的紅孩兒，受妖眾主帥招來伏擊大雷音寺。

觀音菩薩熟知如來的計劃，而紅孩兒就成為佛門下的奸細，所以妖眾，能比如來算的早一步伏擊取經團隊。

但為什麼取經團隊，又能早過如來推算之期到達大雷音寺？

「三昧真火！」紅孩兒口吐爆炎。

「七十二變！坐火！」坐火之法能抵禦火炎，但受唐僧肉增強的三昧真火乃火之極致，強如悟空也被爆炎所傷。

「就是這張臭嘴塗炭生靈，就是這張臭嘴吃過我師父！」悟空無視爆焰突進，如意金剛棒直劈紅孩兒胸膛。

「不止你師父！你這傢伙我也要吃掉！」鋼棒陷入身軀，紅孩兒全身火焰化，鋼棒穿過他身軀揮空搥地，婪焰妖精以火之軀撲過悟空。

紅孩兒的三昧真火不止越來越強，火之軀更助他輕鬆避過傷害同時作出反擊。

火焰化的紅孩兒穿梭突刺，悟空銅鎧被刺得破破爛爛，物理攻擊全部落空。

「七十二變！借風！」悟空想以風吹散火焰化紅孩兒，但能撲滅三昧真火的風，只有鐵扇公主的芭蕉扇撥得出。

「無用的！」尋常之風只會讓三昧真火燒得更旺，火尖槍狂刺如雨，火焰化紅孩兒更讓悟空難以反擊，悟空連吃數槍，唯有退後守避重整旗鼓。

「化水！」鋼棒無效，借風失利，悟空改變策略，化身水之身軀剋制火狂紅孩兒。

「阿修羅模式！」三頭六臂的水化悟空三棒狂舞，有如水龍捲襲向紅孩兒。

水火不容，水龍捲成功逼紅孩兒還原真身，水之鋼棒再化成岩石，岩化悟空亂棍狂襲。

「紅孩兒！老孫今天就要取你狗命！」高速的五行變化從水轉土，岩棒連番重打在紅孩兒身上。

但在這行人大道潛伏的妖精，並不止紅孩兒。

「想要我兒子的命，還得過我們夫婦這關。」暴風狂襲孫悟空，三頭六臂的岩猴被吹開十丈之外。

「芭蕉扇！」神風之力悟空並不陌生，芭蕉扇乃自混沌開辟以來，天地生成的靈寶，集太陰之氣，曾是太上老君煉丹扇火的寶具。

「混鐵棍！」牛魔王重棍從上而下襲來，天崩地裂的一擊把悟空防禦的兩隻左手擊碎。

鑲花金棒，太陰葉扇，牛魔王和鐵扇公主各持兵器加入戰線。

「我早已料到這裡不會只有紅孩兒……人齊了吧！牛魔王！」悟空躍後退避，回復兩手姿勢減低消耗。

「明知這裡是陷阱還要硬闖，孫悟空，你到底為了唐三藏要幹到什麼地步？」黑毛牛頭巨妖降臨，一身漆黑鎧甲披著鮮紅斗篷。

「全部。」悟空想起芯穎的眼淚，想起她以刀子指向自己。

牛魔王一家三口齊集，紅孩兒，鐵扇公主，牛魔王，薰天妖氣不再是孫悟空一人能應付。

「唐三藏還未現身，那我們就先殺這臭猴子，再火燒另一條街道，我看看唐三藏能忍耐多久！能看著多少人白白犧牲！」紅孩兒再度催谷妖氣，三昧真火熊熊燃燒。

行人專用區內，光頭和特種部隊把生還的人帶往街尾逃生後，他看著孫悟空，雖然是妖精，但卻比人類更情深義重，雖然是妖精，卻奮不顧身拯救世人。

…………

孤兒院食堂之內，自悟空離開之後，芯穎便一直呆坐啜泣。

「大姐……別哭啦，有大哥出手事情一定很快解決的！」小猴隊長安慰著芯穎。

「嗚……」哮天犬也用頭靠著芯穎腳邊。

「我對悟空說了……很過份的話吧？」芯穎想起悟空以手握著刀刃的情景。

「大哥記性很差的！一會兒就記不起啦～」小猴隊長扮鬼臉說。

「那些人……也是因為我而身陷險境的。」火海內的悲鳴，更教芯穎心痛。

「大姐……你不要自責啦，要怪就怪如來佛祖！竟然想出這麼殘忍的計劃！」小猴隊長不忿地說。

「那計劃……西遊補完計劃到底是什麼意思？悟空說每次我也是這樣，到底有過多少個我？」芯穎開始想知道過去，悟空到底受過多少苦，為什麼會露出這麼悲傷的眼神。

「殘忍的……在更早前已開始了呀……我想還是由大哥親口告訴你較好吧……」小猴隊長露出心虛的表情。

「告訴我！我要知道一切！什麼計劃？什麼殘忍？快告訴我！悟空到底經歷過什麼？」芯穎捏著小猴隊長臉蛋說。

「這次的唐三藏原來是個可愛的少女嗎？看來妾身有必要換過模樣呢……還是女的……也行？」食堂之外，嬌媚的女子站立在金圈結界之外。

「你……你是？」芯穎被穿著窄身連身短裙的女子吸引了視線。

「這傢伙是妖精！」小猴隊長擋在芯穎前面，熟悉的妖氣讓他緊張起來。

「吠！吠吠！」哮天犬也解放成冰狼姿態。

「出來吧，唐三藏，孫悟空現在很需要你。」蠍子精伸出友善之手，在金圈結界之外。

「悟空？悟空怎麼了？」芯穎開始焦急起來。

「那個為你赴湯蹈火也沒有抱怨過的男人，快撐不下去了。」蠍子精妖氣之中沒有殺意，漂亮的臉容散發著淡淡悲傷。

因為她自己的愛情，也因為她情敵的愛情，孫悟空的愛情。

「悟空⋯⋯」芯穎在蠍子精身上感受不到惡意，甚至覺得親切。

「大姐！別聽她一派胡言！大哥又怎會落敗？怎會撐不住？」小猴隊長認為蠍子精只是想誘騙芯穎。

「如果只有一個紅孩兒，或者孫悟空還收伏得了，但行人專用區內，還有牛魔王和鐵扇公主。」蠍子精沒有打算誘騙，因為從西遊初相遇開始，她就無打算傷害唐僧。

她只是戀上了不同種族的男人，愛上了不該愛上的聖僧。

「大哥！總部呼叫大哥！請盡快回覆！」小猴隊長知道牛魔王家族對悟空也恨之入骨，蠍子精所說的並非不可能。

吃過唐僧肉的妖眾一直分散行動，甚少大隊出現，因為害怕高調的襲擊會引來天庭大舉發兵，也因為妖眾統帥，有另一個陰謀。

但天庭越來越少參與西遊補完計劃，支援的神仙近乎只有楊戩一人，所以妖精，越來越倡狂，越來越強的牛魔王家族正圍攻孫悟空。

「跟我走吧，孫悟空現在很需要你。」蠍子精的手一直沒有放下，她在等待，等待芯穎的一個決定。

為愛情冒險的決定。

下一回：狂牛鐵扇火海現，金沙淨水悟空見

即係點 蠍子精幫唐三藏

聽晚9半話你知

有伏呀師傅

好緊張！

智障呀

Jk呀

蠍子會係就嚟成功嘅時候偷襲同伴，好似係，係蠍子嘅本性嚟

蠍子精唔好搞師傅啊！
徒兒願意代師傅受罪

姐姐條尾好粗架啵

「若然神不慈悲濟世，能依靠的，也只有悟空」
雖然原文係寫妖精...不過好似突出唔到大聖爺...
呢句真係好正 大聖爺加油呀

係妖氣報告最中意如來...點知謊遊記就變左衰人...
精神分裂啦我

pk戰如來對如來，大家一齊來

一個神使。一個神。唔洗打都知如來被吊打

邊個如來被邊個如來吊打？媽，我好亂呀

仆街中伏

忍唔住手要覆post啦
太好睇啦 四月好強啊
積哥都好正 好想睇蠍子精圖

點解偏偏係呢個時候停

過獎啦

積哥係e一篇畫死都唔得掂 我都想睇蠍子姐姐

蠍子精咁多年嚟收埋咗幾多條三藏鞭？

專訪問e條就不得了

反正都係如來被吊打...不用分得那麼細

芯穎捏著小猴隊長臉蛋說。<好想睇依個畫面
其他個圈有冇試過真係圈到師傅

師傅次次都自己走出去

又係積哥出動既時候
原著係無成功過

差11正皮有更加

個圈係悟空既自我安慰

未追晒都推一推先，太耐無留言

積哥可唔可以考慮下出tg sticker pack
小孩隊長好正

四月加更

一炮追到live

呃我既

我無
四月是你的謊言

我相信積哥ed老人家係不知道咩叫tg

你又知咩

被發現了

用咩打大姐姐 係咪大棒棒

我見到呢個都即刻心心眼

大棍大棍車埋去

如果蠍子精有暗地裏幫手,可以做咗成千年25都唔比人發現咩？

蠍子精 x 芯穎

一路睇一路諗起Juno首金鋼圈

垃圾 死女主角既都係垃圾

咁死老母....

仲要母親節死.....

至情至聖

邊個做d咁無人性既嘢

我都有聽e首，之前夢巴推介

一定唔係姓陳嗰個作家

係一個叫四月既法師

快啲走...冇人掩護你

地球好危險

JUNO呢首真心高質

個mv好靚

經已ready

2130

謊遊記19

被三昧真火焚燒的行人專用區內，三大妖精圍打齊天大聖，牛魔王，鐵扇公主和紅孩兒也受唐僧肉多次強化，西遊之旅中本已難以應付的三人更聯手夾攻，面對如此戰陣悟空只能處於挨打狀態。

「孫悟空！今天就是你的死期！」火尖槍如暴雨突刺，悟空以鋼棒邊擋邊退。

「三昧真龍焰！」紅孩兒妖力聚口，噴出火舞巨龍想要吞噬悟空。

「地煞七十二變！遁地！」悟空潛入地面避過火龍，但牛魔王早已預料。

「臭猴子！滾出來！」混鐵棍尾重磓地面，遁地的悟空被震上半空。

「地煞七十二變！定身！」定身之法能短暫封鎖對手，但被鎖定的妖精卻是悟空。

因為牛魔王，同樣曉得地煞七十二變。

「受死！」紅孩兒吐出的火龍隨他意念轉向，炎龍襲來直擊動彈不得的悟空。

「可惡⋯⋯一個紅孩兒已夠麻煩⋯⋯裙腳仔還帶了父母出來。」金黃妖氣保護悟空身體，金剛不壞之身勉強擋住了三昧真龍焰。

「以為人多老孫就會怕你？看我的人海戰術！分身！」悟空拔出毛髮一吹，上百隻分身小猴執棒待命。

「七十二變！百猴吐炎！」全部小猴隨悟空吐焰，爆炎火球直逼牛魔王和紅孩兒。

但敵陣之中，還有馭風專家。

「在老娘的太陰真風面前，你的火焰只是燭上火苗！」芭蕉扇勁力一揮，鐵扇公主翩起的風已把火球撲滅。

「七十二變！分身！」牛魔王一抖身上牛蚤變化出上百隻牛妖分身。

「你以為只有你會分身之法嗎？上！把那些馬騮通通幹掉！」牛妖分身持著小混鐵棍向前狂衝，分身小猴全被牛妖纏上。

吐焰失利，分身無用，牛魔王和紅孩兒再次衝向悟空。

「你出賣妖精，害我兒子，更讓我淪為階下囚！孫悟空！我今天要把你打成肉餅！」憤怒的牛魔王高舉混鐵棍，沈重的劈擊硬打在悟空如意金剛棒上，兩棒相撞，悟空腳踝陷入地面。

「是你教子無方！觀音肯收你兒子是福氣！你竟然恩將仇報，被抓上天庭是你們咎由自取！」悟空頑強抵抗，但紅孩兒的火尖槍又再殺到。

「咎由自取？你今日的下場才是咎由自取！」紅孩兒高速突進，火尖槍直指悟空首級。

「阿修羅模式！」兩手持棒擋著牛魔王的重擊，悟空唯有再以六臂姿勢禦敵。

殺槍近在咫尺，悟空及時以兩棒交叉攔截，但過大的妖力消耗讓悟空無法再維持小猴分身，大批牛妖慾想上前圍攻。

「躍岩！」躍岩之術提升悟空自身跳躍力，齊天大聖發力跳出重圍。

「走不得！」鐵扇公主再起風強襲，躍起的悟空又被強風壓回地面。

三大妖魔合擊有如千軍萬馬，滴水不漏的攻勢讓悟空束手無策。

「老孫不可以死在這裡的⋯⋯」悟空撐起身子，過大的妖力消耗加上包圍的妖精大軍，悟空感到絕望。

絕望，因為他想起芯穎，要是他站不起來，就再也保護不了芯穎。

悟空需要增援，但楊戩身處天庭，近數百年來天兵也沒有再下凡支援，現在三妖齊集，悟空再也難以抵禦。

「可惡⋯⋯如果⋯⋯如果他們在⋯⋯」悟空想起昔日西遊之旅，就算歷盡劫難，他也有兄弟扶持。

「但他們⋯⋯已經背棄了師父。」千百年來孤獨的戰爭，悟空習慣了放棄期待，放棄懷念。

「孫悟空，別再作無謂掙扎了，放下金剛棒，我讓你死得乾脆一點！」牛魔王昂首闊步行近悟空，紅孩兒亦已燃起三昧真火。

「就算只有老孫一人，也絕對不會放棄師父！」悟空再次站起，三頭六臂的齊天大聖散發金黃妖氣。

「愚昧⋯⋯讓我來結束你這漫長而愚昧的人生吧！」焚焰火龍襲向悟空，紅孩兒感到勝利在望。

但悟空期盼的增援終於到來，水流之牆壁擋住了三眛真火。

「很久無見過大師兄狼狽的樣子了，嚄嚄⋯⋯真令人懷念。」水流之中，銀白的神將凝聚現身。

令悟空懷念的兄弟，二千年後再次和他並肩。

「大師兄一直以來也站在最前線，二師兄你就只有嘴巴了得。」黃金流沙在悟空周圍飄浮，穿著金光神甲的神將降落凡間。

「八戒⋯⋯沙僧⋯⋯」悟空熱淚盈眶，二千年來多次的無助，多次的絕望，他也祈求這兩人能和他並肩作戰。

「大師兄，我們來助你了！嚄嚄⋯⋯」九齒釘耙在手，八戒拿出另一份禮物給悟空。

「大師兄，吃了它吧，二師兄在天庭偷了很多呢。」沙僧拿起降魔杖，八戒所給的禮物，是能瞬間回復力量，治療傷勢的蟠桃，黃母娘娘珍而重之的蟠桃。

「老沙你無份吃的？我無分給你的？你是共犯呀！嚄嚄⋯⋯」八戒指責著沙僧。

熟悉的聲音，親切的指罵，接過蟠桃的悟空笑中帶淚，西遊萬里的三師兄弟終於聚首一堂。

「你兩個無本心的傢伙！老孫待會再教訓你們！現在給老孫打起精神！跟老孫來打妖精！」悟空戰意高昂，取經隊三師兄弟，決戰妖眾牛魔王一家。

⋯⋯⋯⋯

天庭之內，二郎神終於來到靈霄殿，殿內歌舞昇平，諸神眾仙也把酒當歌，滿桌佳餚美食，享樂的神仙和奮戰的悟空形成強烈對比，楊戩看著不禁心頭一震。

「啊～二郎神，你不是在凡間服職的嗎？什麼事回到天庭了啦？」微醉的托塔天王李靖在殿內暢飲，巨靈神，八仙，雷將神兵也喝得酒氣薰薰。

「我有要事求見玉帝。」二郎神無視了沉淪酒肉的眾仙，他的眼中只有躺坐在殿內深處的玉帝。

「呵呵⋯⋯我看看⋯⋯是我的侄兒！二郎，來！過來！」玉帝瞇起眼睛，天庭領導人比在場眾仙都更醉。

「玉帝殿下，密函說的到底是什麼一回事？」楊戩單膝下跪敬禮。

「啊⋯⋯西遊一事⋯⋯也糾纏得夠久了，這種浪費人力物力的事早點結束，你又能退回天庭，這樣不是更好嗎？」玉帝迴避楊戩的眼神，繼續拿起翡翠酒杯喝酒。

「恕小神直言，天庭近幾百年已沒有再為此出力，而吃過唐僧肉的妖精已經所餘無幾，西遊補完計劃也接近尾聲，為什麼要現在結束？密函上的淨世又是什麼一回事？」楊戩說著不禁激動，他和悟空在凡間浴血奮戰，天庭的神仙卻在把酒作樂。

「你根本不知道始作俑者在盤算什麼計劃，況且再派支援⋯⋯也無用了，只要這一代的唐僧轉生一死，如來佛祖就會發動淨世法印，凡間所有生物也會重墮輪迴，一切⋯⋯會從頭開始。」密函記載的命令，是要楊戩撤回天庭，靜待如來慈悲淨世之日，從今開始上界不會作任何支援，只要唐芯穎一死，凡間的一切也會重來。

「什麼計劃？我和孫悟空快見到終點了！什麼慈悲淨世？說穿了就是要凡間全人類和唐三藏陪葬！六耳彌猴到底有什麼本事？就算吃了多少唐僧肉，還不是一頭妖精！」楊戩站了起來，二千年來他和悟空一直東征西討，各自在凡間誅殺妖精，現在終點在望，更上層卻下達最殘忍的命令。

「所以我說你什麼也不知道⋯⋯表面上凡間的妖精越來越少，凡間像是只餘吃過唐僧肉的大妖⋯⋯但事實⋯⋯真的是這樣嗎？」玉帝想過要改變這結局，在他失望得沈醉酒精之前，他也想過要拯救凡間眾生。

但眾生之命，在最高層的神佛面前只是微塵，太上老君同意如來的決定，不再和妖精糾纏下去，創造真正沒有苦難，沒有妖精的新世界。

從取經的西遊騙局開始，如來的目標就是創造沒有妖精，沒有罪孽的世界，人們不會再墮落成精成妖，只要信奉神明，凡人就能活在淨土，但二千年來如來看到的，不是希望，要糾正腐朽的世界，還不及毀滅重來乾淨利落。

「事實？什麼事實？你們還隱瞞了什麼？有什麼威脅大得要滅世重來？」楊戩不明白這由謊言築起的世界內，還藏有多少謊言。

而同一時間的凡間，唐芯穎扺達了火海現場，陪同蠍子精來到仙妖大戰的戰場。

下一回：惡戲水神豬八戒，黃金沙暴沙悟淨

天庭想玩滅世

如來係咪睇聖經睇上腦

有文

btw，完全唔明如來做乜鳩
你有淨世超必既話點解唔一開波就有

諗起亞視套殭屍最後又係玩滅世

心理變態

但神的級別 都會落入輪回

又係呢啲位停
師父又來現場做乜呀？
隻蠍子究竟係咩料子？

似玩左鋪sim city 咁耐唔捨得洗左個save 重新再玩

師父你黎現場做咩9呀 做直播呀？

唔知點解，我次次睇都覺得，妖精嗰邊有無間道係天庭，天庭又有無間道係妖精嗰邊

西遊無間道

我delete 你個file 你就一世做妖精

我以前無得揀，我而家想做好妖精

師傅正常發揮中

突然覺得六耳係岩 咁撚鳩既神權倒佢老母就岩

我和殭屍有個約會5淨世重來

好短ah
磨牙磨牙

如來個設定根本係無敵/上帝

仲唔係殭屍一個 大日如來淨世咒

太上老君同如來 一定係鬼黎 成日想洗人save

八戒沙僧點解會幫手後少少劇情會講下，滅世係滅殺凡間所有，唔係個個做左神仙就覺得凡人死哂都無所謂既，例如楊戩係人間長大，八戒沙僧西遊係凡間經歷左咁多，至於悟空既下場會係點⋯⋯遲下再講

故事設定上，太上老君同如來佛祖係最高層，上帝就⋯⋯應該差不多 睇你買開邊邊

咁玉帝係咪應該細過太上老君同埋佛祖

印象中玉帝唔係最大

但如來 能力大約同作者差唔多

係喎，悟空個設定係妖黎，真係滅世嘅話有機會滅埋佢，加上佢咁多嗲，如來仲唔借啲咦搞掂埋佢咩

滅世會唔會搞埋其他國家？
咁其他信仰嘅神呢？

答e個問題前，俾大家睇睇e排我覺得寫得幾好既一個參考資料：

我睇西遊時都有e個問題，e三條友其實邊個地位高，實力高。

收服悟空要靠如來，咁老君係三清，玉帝係咪四御之一？（道教三清最高）

如果跟e個體系睇，老君同如來係大個玉帝，但兩人都會同玉帝講君臣之禮，所以天庭既官方領導人應該係玉帝。

但神奇在，原著西遊記中，作者無講過玉帝係咪四御之一，但因為故事以道佛兩教背景為主，讀者就會將玉帝代入四御，有興趣㩒入上面條link睇下，關於e點後世人都係到諗係咪有bug

講番我故事設定啦，應該睇得出謊遊記故事設定上如來同老君放係玉帝之上，我想簡單易明一點，玉帝就係天庭執行人，兩大老闆就係老君同佛祖，道行同實力老君同如來都係大過玉帝（我buy三清大過四御）

即係原來玉帝都係打份工架咋

過咗350正皮係咪有加更

快啲啊 四月

三師兄弟齊聚好熱血

對唔住四月對唔住積哥！
小猴隊長真係太得意我忍唔住就整咗telegram sticker pack

睇下滿唔滿意

咁如果信得道佛兩教，正常唔會諗有其他神？

咁所以應該會...一獲熟

不用分得那麼細，大家都會被滅世

正喎

或者如來就係要人信奉佢？
所以先會搞咁多嘢
唔知點解睇睇下
個腦會飄起「仍會期望，你仍然或者需要我」

嚄嚄......

點解我見到e個留言會想笑

廷堅 吖⋯⋯係廷鏗

對得咁正既⋯⋯搵集句對聯咁開頭都好

講呢d
我都整番個tg先

原來悟空都有廢嘅一日

有同好 金堅哥隻歌好襯呢個故

睇到佢以為要死嘅時候
都掛住師父會無人照顧保護
去到最後絕望個陣
就會諗「來日再由我 危劫中護航」
就算今世今生救你唔到
我仍然會繼續守護你
就算下世你唔記得我
我都會繼續保護你
「沒你的輪廓 我不知怎去過」
唔知點解我覺得好似今生嘅唐三藏
令我特別想保護你
唔知點解我見到你會有種心動感覺
但明明你只係我師父

上色啦 一係變返白底

小猴隊長填色大賽

謊遊記填色冊

文呢

白底

好正

正

巴打同我諗既一樣，如來你個仆
（頭盔：故事純粹創作，無意冒犯任何宗教人士）

玉帝即係林鄭咁，聽命於中央

其實d人設係你諗個idea再比積哥 定交哂比佢諗

俾文字描述同一齊上網搵d參考，然後交哂俾積哥繼續打文

小猴隊長 太得意

積哥送你牛魔王

原來龍翔道咁爛 就係你做既

來回一轉好過去揼骨

大棒棒

謊遊記20
惡戲水神豬八戒，黃金沙暴沙悟淨

妖氣薰天，火海處處，行人專用區兩旁大樓也被三昧真火燒毀倒榻，W計劃室調動的警力徹底封鎖了現場並把人群疏散，光頭警官和幸存隊員垂頭喪氣坐在一旁。

凡人，在妖精面前是多麼脆弱。

但有一個人類，卻大膽跟著妖精，越過警戒來到仙妖大戰的場所中，未被燒毀的大廈天台。

「大哥的確中伏了⋯⋯牛魔王一家三口齊集在此，就算是大哥也對付不了。」較早前，小猴隊長坐在哮天白犬之上，跟隨芯穎和蝎子精來到戰場。

而他們正好看到三妖把悟空打得落花流水的畫面。

「妾身並無騙你吧，三藏⋯⋯你這輩子的名字是？」蠍子精挽著芯穎說，芯穎擔心悟空，就算是妖精的哄誘她也願意踏出金圈結界。

「芯⋯⋯芯穎。」但芯穎覺得來者並無惡意，她在悟空所送的小說中，能看出蠍子精對她的感情。

一見鍾情的感情，像她看著悟空時那不禁臉紅心跳的感情。

「芯穎，看著吧，這個男人這千百來也為你這樣戰鬥著，狼狽地，猙獰地。」蠍子類指著被混鐵棍壓倒的悟空。

「悟空！」看著落難的悟空，芯穎的心臟跳得越來越快，比悟空在蜘蛛精手上救她時，比悟空在公路上從白骨魔狼外接著她時，比她指尖碰到悟空雙唇時。

「無論你是男的，還是女的⋯⋯他都奮不顧身去保護你。」蠍子精說著漸露怨氣，那份經歷百世輪迴的愛情，是她渴望從唐三藏身上得到的東西。

「無論是男⋯⋯是女？」芯穎的臉在紅，但她分不清是緊張的心跳導致，還是另一種她這輩子未經歷過的情感導致。

但這輩子未經歷的，或者千百年來累積得更刻骨銘心。

「他愛上了你，然後就算知道會心痛，知道不該，他還是制止不了愛上你。」這刻的蠍子精在忍耐，忍耐這不忿免得妖氣外洩。

「愛⋯⋯愛？」芯穎對此感到錯愕，但錯愕不代表她討厭。

「你呢？這一輩子的你，又深愛孫悟空嗎？」蠍子精咬著牙關，只要芯穎說出她不喜歡的答案，她會立即扭斷芯穎的脖子。

「大姐！快看！大哥有救了！」一直專注戰況的小猴隊長舉手歡呼，因為昔日戰友及時相助。

淨壇使者和金身羅漢降臨凡間，因為他們看到密函的內容，他們及時拯救了悟空，也拯救了芯穎，讓芯穎無暇回答，把專注力放回到戰場。

⋯⋯⋯⋯

「就算多了兩個小卒也不會有分別的。」鐵扇公主大力一揮，太陰真風吹襲西遊團隊。

「小卒？老豬乃是淨壇使者！老沙！上⋯⋯嚄嚄⋯⋯」白袍曲髮的豬八戒躲到沙僧身後。

「黃金沙暴！」金甲沙僧的周圍飄著閃爍金沙。

西遊之行結束之後，八戒和沙僧得以復職，更重要的是兩人的道行，從妖精再度成仙，他們的神力更勝從前，妖力也有增無減。

沉甸的金流沙無懼狂風，沙僧的黃金沙暴成為了鐵扇公主太陰真風的剋星。

「本應由我來扒光鐵扇公主的，嚄嚄⋯⋯但既然水剋火，我就吊打紅孩兒這臭屁孩吧！」八戒運起水流神力，四周水汽凝聚集結。

「色豬！我紅孩兒天不怕地不怕！三昧真火豈是你這三流水神能撲熄。」狂火燃燒，紅孩兒兩手連發火球。

「嚄嚄⋯⋯尋常的水的確擋不住三昧真火，但老豬的水⋯⋯添加了特殊的成份。」聖水閃現銀光，火球接觸聖水的一刻全部熄滅，聖水，更凝聚成巨人的姿勢。

和豬八戒成妖時一樣的姿勢。

「八戒！」脫胎換骨的兩人讓悟空大開眼界，昔日被紅孩兒打得落荒而逃的八戒更教悟空震驚。

「二師兄在這二千年騙來了不少寶物珍品，說要等你和師父功成歸來的時候一起享用的⋯⋯」沙僧說著這二千年來悟空不知道的事。

「這水裡⋯⋯有觀音菩薩的神力⋯⋯」紅孩兒曾被迫跟隨觀音，熟悉的神力教他敬畏。

「錯！嚄嚄⋯⋯是觀音娘娘的甘露～嚄嚄⋯⋯很想要吧⋯⋯嘻嘻⋯⋯」好色的八戒改不了天性，腦袋和嘴巴還是很黃很暴力，但他腰間掛著的淨瓶，是觀音貨真價實的寶具。

「二師兄還不斷努力修行，說要等大師兄功成後把你打個落花流水。」沙僧說著不禁微笑，他們憧憬的重聚，竟等待了二千年之久，而且在意料之外的形式。

以為西遊補完計劃會有千軍萬馬支援，但現在天庭，不再支持這計劃，悟空和芯穎成為了棄卒。

「你們兩個⋯⋯」悟空感動泛淚，在他知道被捨棄的真相之前，他還有心情去感動。

「我們還是先解決這麻煩事再說吧⋯⋯嚄嚄⋯⋯牛魔王這傢伙⋯⋯妖力強得驚人⋯⋯」以寶具和屬性得到的優勢震懾不了牛魔王，一代妖王的功力還是教八戒震驚。

巨大水豬衝向敵方陣營，牛魔王大踏步上前迎擊。

「地裂！」黑色妖氣濃烈無比，牛魔王猛力一踏，地面出現強烈震盪，水之巨豬一震即散，震烈衝擊還在向取經團隊邁進。

散開的流水如有生命，繞過牛魔王後，巨大水豬高舉水靶襲向紅孩兒。

「我叱！」保持著三頭六臂姿勢的悟空三棒插地，把牛魔王的衝擊瓦解。

「沙暴金刀！」浮沙成刀，伴隨水豬前行，把鐵扇公主和紅孩兒分隔。

「師弟們！一人打一個！有無問題！」悟空戰意高昂，他得到增援的不止是神力，更是親情。

「遵命！」沙僧化成金沙瞬間轉移到鐵扇公主前方。

「嚄嚄⋯⋯大師兄話事吧。」豬八戒也化成水流轉移到紅孩兒面前。

「很好！牛魔王！老孫今天就要收了你！」六手各握三棒，齊天大聖衝向平天大妖。

牛魔力身型龐大力大無窮，但孫悟空靈活敏捷，狂牛鋼棒被悟空一棒卸力，另外兩棒連環反擊。

「這種攻擊和被蚊咬毫無分別！」牛魔王無視棒打，單手一把抓住悟空。

「蚊咬下話！我變！」悟空立即變化為蚊子脫身，然後再在牛魔王身後還原。

「分身！阿修羅涅盤陣！」分身之法變出多四個阿修羅模式的悟空，如意金剛棒狂襲牛魔王堅硬的身軀。

「滾開！」牛魔王兩角乃身體最堅硬的份，狂牛搖頭突刺，把悟空的分身逐一刺殺，更在悟空胸前劃上大大血痕。

「七十二變！布霧！」牛魔王鼻孔噴出霧，隱藏身形再潛行突進。

「掩眼法？看招！大霹靂！」悟空無視胸前血流如往，鋼棒插地，無數金點在牛魔王腳下閃現，爆發出連環鋼棒包圍擊打牛魔王身軀。

「老公！」而另一邊廂，鐵扇公主被沙僧所困，太陰真風無法越過金沙屏障協助牛魔王。

「脫手。」金沙包著鐵扇公主的手腕，沉甸的壓力折斷了她的手腕。

沙之囚牢包圍鐵扇公主，沙僧執起了芭蕉扇，沒有芭蕉扇，鐵扇公主就不成威脅。

「色豬！給我讓開！」紅孩兒想支援父親，但受觀音寶具加持的聖水讓他就算有多憤怒亦燃不起真火。

「別色豬色豬地叫嘛⋯⋯嚄嚄⋯⋯別人會以為我對你做了什麼的。」水豬壓倒紅孩兒在地上，八戒悠然步近。

「怎樣？出不了火吧？嚄嚄⋯⋯很想出吧？嘻嘻⋯⋯」面對吃過唐僧肉的紅孩兒，豬八戒不再需要退避，不只因為寶具加持了神力，還因為努力修練的成果 。

「天罡三十六變！花開頃刻！」桃花花瓣飄到紅孩兒身上，種出七色彩花，把紅孩兒的妖力精力都逐步吸收。

「我們搞掂了⋯⋯嚄嚄⋯⋯只餘下大師兄那邊了吧？」八戒望向悟空和牛魔王激戰之地，連環棒陣正擊打憤怒的牛妖。

牛魔王挨著棒陣聚力橫揮鋼棒，把悟空殺陣破解，攔腰重擊悟空。

悟空飛墮百米急後速受身著地，因為牛魔王已衝出煙霧追上。

「如意金剛棒！倍化！」金剛棒變得粗大，巨棒激伸撞向牛魔王。

「你們⋯⋯背叛妖精，傷我家人⋯⋯這筆帳⋯⋯我拼上這條命也要你們償清！」牛魔王兩腳撐地，和還在激伸的巨棒鬥力對峙。

「我們本來是神仙來的，不算背叛呀⋯⋯嚄嚄⋯⋯」八戒轉移到沙僧旁邊說。

「二師兄，你都回復本貌這麼久了，為什麼還嚄嚄的叫著？」沙僧覺得莫名奇妙。

「一習慣就改不了啦，你要試一下嗎？嚄嚄⋯⋯」八戒竊笑著說。

「免了⋯⋯」沙僧瞇起眼說。

「七十二變！躍岩！」悟空跳上高空，巨棒從上而下繼續加壓。

「老孫要送你歸西！」悟空六手合起磓打棍尾，誓要把牛魔王壓殺，但牛魔王的妖力正急速上升，推至頂峰。

這一仗的最終頭目，終於展露出最強姿勢。

「我吃了這麼多唐僧肉⋯⋯怎會被你壓下！全妖化！」牛魔王解放出所有妖力，如意巨棒和悟空也被震開，巨如高樓的白色大牛出現於行人路中。

「可惡⋯⋯如果不盡快解決，這巨牛會傷及更多無辜百姓的⋯⋯」悟空退後到八戒和沙僧旁邊。

「大師兄，你不是會變大猩猩嗎？用那招對付他吧⋯⋯嚄嚄⋯⋯」巨牛妖力驚人，八戒縮到悟空後方。

「那招要師父在才用得到的！如果師父⋯⋯如果芯穎在⋯⋯」悟空看著破壞建築物的巨牛說。

幸好悟空期盼的，都來到了，八戒，沙僧，還有唐芯穎。

「芯穎，是你出手的時候了。」蠍子精洞悉先機，面對牛魔王，沒有全妖化是無法戰勝的。

「我⋯⋯我？」芯穎沒有想過自己對悟空有多重要。

無論是戰鬥，還是愛情。

下一回：白牛驚現行人路，緊箍一鬆巨猿露

有文

又停係呢啲位

好緊張
兩師弟終於發圍

咸豬同老沙突然咁撚勁

跪求四月巴認真搵遊戲公司傾下，不論係妖氣定謊遊都好適合做遊戲劇情

老豬把口勁賤！But I like it!

聽到個都市傳說過350正評會加一更

依個位停

我覺得每日一更個節奏幾好，不會太急，又會有期待既感覺，之前提過既都市傳說加一更本星期日用

你個名好有電影感，日本成人電影

巨猿露

其實我把口都勁賤

寫完謊遊記後認真考慮下，妖氣⋯⋯完成埋第二都會想一試，坦白講依個係我同積哥中二夢既最高點

正呀！課金支持抽牛魔王

真 me一定課金玩

其實老豬句「嚄嚄」係點發音？我諗聽落應該幾鹹濕

兩位師弟終於有出頭天 雖然依然係配角
話時話鐵扇嗌夫君好似有feel過老公

好高汁。。

緊箍一鬆巨猿露... 好gay

繼續幫推 嚄嚄...

悟空跳上高空
睇錯
悟空跳上悟空

左腳踩右腳跳高

可以登陸月球

你想出火呀？
八戒呢句正

係咪扯鼻寒咁

有point

特撮

唐芯穎

當然扮劉以達嗌大夫我都唔反對 打到咁傷嗌定白車岩架喇

唐僧的白馬會唔會出番黎？係咪變成一架車？

八部天龍重要做返坐騎？

好鐘意沙僧 金沙神將 好型呀屌

白色林寶

悟空愛唐三藏係咩玩法？

每次見到呢種描寫就覺得好gay

我覺得唔錯喎

Hehe

如果你好兄弟有朝一日變左女人，有樣，有波，有腰，有腳，無jer,生理心理變撚晒女人， 淨係得返善良呢方面似以前

咁你屌唔屌

其實無衝突

合體

謊遊記21
白牛驚現行人路，緊箍一鬆巨猿露

紅孩兒和鐵扇公主被擒，峰火行人路的最後戰鬥只餘解放全妖姿態的牛魔王。

巨大白牛妖力驚天，牛魔王的舉手投足也足以地動山搖。

「那怎麼辦？打給師父吧！嚄嚄⋯⋯」豬八戒抓著悟空肩膀說。

「我⋯⋯沒有手機⋯⋯」悟空尷尬地別過臉說。

「用我的吧。」沙僧拿出智能電話說。

「我⋯⋯沒有芯穎的手機號碼⋯⋯」悟空漲紅了臉說。

「不是吧！嚄嚄！大師兄你在凡間玩手指的嗎？這麼久了連個手機也沒有？」八戒無好氣地說。

「老孫要打妖精呀！那有時間玩手機！」悟空惱羞成怒說。

「大師兄，二師兄，牛魔王往這邊來了⋯⋯」沙僧指著高大的白牛，白牛的一雙紅眼正瞪著取經團隊三人。

「就算師父不在也要打呀！如意重軍火！」三頭六臂的悟空踏上七色彩雲，火箭炮，重機槍，狙擊槍各握在手。

「大師兄只有變化會與時並進⋯⋯」八戒所放出的水之巨豬再度倍化，淨壇使者踏上豬頭向巨牛接近。

「大師兄的腦袋就只有師父和打妖精吧？」金沙成雲，金身羅漢踏雲移近。

取經圈隊三面夾攻，裂地狂牛被悟空的槍炮弄得越來越煩躁，沙僧以金沙化手攔住牛腳，想牽制巨牛的移動拉他倒下。

「吽！」狂牛力大無窮，金沙之手無法阻礙他突進，大力踏地造成的衝擊更令八戒難以接近。

「不行⋯⋯這傢伙太大了！」水之巨豬無法維持，八戒轉移到沙僧所在的浮沙。

「大師兄的槍炮攻擊也不奏效呢。」沙僧看著狂牛的步伐，三人合擊也毫無阻礙。

「可惡⋯⋯如果芯穎在，如果有鬆箍咒⋯⋯」悟空三槍齊發，但牛魔王還是無動於衷，猛牛利角揮舞，悟空只能邊駕雲閃避邊想辦法。

而在戰線後方的高樓天台內，悟空掛念的芯穎正身處其中。

「芯穎，是你出手的時候了。」蠍子精給了芯穎提示。

「我⋯⋯我？」芯穎伸手進蠍子精所指的校裙袋子。

「鬆箍咒，天庭的人已發給你了吧？」能和巨牛衡抗的，就只有全妖化的悟空。

「對了！用這個！有了這個大哥就能變成大猩猩！」小猴隊長被一言驚醒。

「鬆箍咒是有距離限制的，為了確保得你許可，金剛箍只會在感應到你元神的距離內才會發動。」蠍子精摸著芯穎束起的馬尾說。

「你是為了幫悟空⋯⋯才叫我出結界的吧？」芯穎感覺這女妖精，一點也不像壞人。

「若果孫悟空因你而死，你這輩子就無法忘記他，那我就更難得到你的芳心了。」蠍子精輕撫芯穎臉頰說，那這一次，蠍子精又會得不到唐三藏的愛情。

芯穎聽從蠍子精的話，把鬆箍咒喃喃念出，讓悟空展現最強狀態，但同時又讓悟空知道芯穎離開了結界。

「鬆箍咒？芯穎⋯⋯在附近？」悟空四處張望，頭上的金箍已急速擴闊。

「大師兄！别四圍望了！快變身收拾牛牛吧！嚄嚄⋯⋯」豬八戒指著上空的巨大金環，白牛一身橫撞樓宇，數幢樓宇立即應聲低下。

再不制服巨牛，更多生命會因此而死，悟空想起芯穎的眼淚，芯穎的自責。

「全妖化！」就算多擔心芯穎，孫悟空也決定先集中精神進行頭目戰。

悟空身軀變大撐破銅鎧，直至頭顱再貼緊金剛箍，百米巨猿降臨大地，震裂大地的巨猿兩拳磓胸，像在向白牛宣戰。

「吽⋯⋯」白牛聚力助跑，右前蹄在來回刷地。

「吼！」悟空先拔頭籌，向白牛躍行。

狂牛起跑猛衝 ，一雙利角直指悟空，悟空兩手捉著利角，和牛魔王抗衡鬥力，兩大妖精進入彊持局面。

悟空拉著牛角想要拆下牛魔王的一雙利器，但被牛魔王側身一撞倒下，連帶三數幢建築物報銷。

「吽！」巨牛高舉前足，想把全身重量壓在巨猿身上。

幸好悟空及時躲避，兩腳一伸踢向巨牛下顎。

「大師兄⋯⋯真厲害。」想未來再挑戰悟空的八戒，感嘆悟空的實力。

「大師兄一直也很厲害呀。」在沙僧眼中，悟空就像是英雄人物，跟平庸的自己不一樣。

「能隻身和全妖化的牛魔王對壘，還要是吃過唐僧肉的⋯⋯天庭⋯⋯嚄嚄⋯⋯應該沒有多少個吧？」八戒覺得現在妖精的強，已超越他過去的認知。

「若你的流沙沒有佛祖的加持，我的淨水沒有觀音的淨瓶，嚄嚄⋯⋯恐怕我們也敵不過這兩人。」八戒看著無法動彈的紅孩兒和鐵扇公主說。

「所以玉帝才下達那命令嗎？」沙僧開始明白玉帝的意旨。

「玉帝和那班神仙終日只顧吃喝玩樂⋯⋯作決定的⋯⋯應該是更上層的傢伙，嚄嚄。」八戒能想像下達如此殘忍命令的，應該是當日騙他們取經的人。

「吽！孫悟空⋯⋯我要殺了你和你重視的人！」雷電在白牛兩角凝聚，家人被傷害的憤怒他要還給悟空。

「吼！」雷電轟在悟空身上，悟空無視身體被雷打得焦黑繼續前進。

「你們⋯⋯吃過我師父！我今天便要你們血債血償！」巨猿燃起火焰，悟空揮拳重擊牛頭，兩手抓起牛角強行拉址。

「可⋯⋯可惡！」牛角被強行拔下，牛魔王血如泉湧，火之巨猿繼續痛打巨牛身軀。

「還差一點⋯⋯還差一點就殺光了⋯⋯」焚焰巨猿撕開了巨牛皮肉，一條又一條胸骨被悟空拔出。

「師父受過的苦⋯⋯比你所受的痛得多⋯⋯吐焰！」巨猿吐出烈炎，燃燒起巨牛的心臟和肉身。

「老⋯⋯老爸！」紅孩兒無法睜脫淨水束縛，他的妖力快被七色彩花吸光。

「放心⋯⋯老孫馬上送你們去地府和他一家團聚⋯⋯」巨猿漫步到紅孩兒面前，大手一拍把紅孩兒打成肉醬。

「别再說老孫拆散你們一家了。」巨猿伸手向沙球一捏，鐵扇公主的鮮血從金沙中滴下。

「吼！！！」悟空仰天長嘯，淒厲的哮聲直衝雲霄，峰火行人路一役終於結束。

「別說是其他妖精⋯⋯嚄嚄⋯⋯如果大師兄發爛再大鬧天宮，居於安逸的天兵神將恐怕無法擋得住。」八戒今天見識到和悟空的差距，就算再苦練多二千年也未必能拉近。

「不是還有太上老君和如來佛祖嗎？」沙僧純樸耿直。

「位高權重的人，又怎會以身犯險⋯⋯嚄嚄⋯⋯淨世⋯⋯相信是他們盤算過最安全的決定。」但為上者的奸險，八戒看得出。

終於，悟空解除了全妖化，金剛箍縮小緊貼他的頭顱，幾隻小猴忙著為跪坐在路中心的悟空穿回皮衣牛仔褲。

「大師兄！」沙僧和八戒降落地面，悟空千百年來經歷的戰鬥他們終於親眼目睹。

「芯穎⋯⋯芯穎在附近⋯⋯」多次使用阿修羅模式，再加上全妖化的消耗，悟空連站起來也感到困難。

「芯穎⋯⋯嚄嚄⋯⋯這一代的師父是女生嗎？漂亮嗎？」八戒在意的是這點。

「大哥！」悟空耳邊傳來小猴隊長的通報。

悟空望向不遠處的大樓天台，芯穎和小猴隊長正向他揮手。

「芯穎！你怎會在這裡的？有沒有受傷？」悟空一翻筋斗跳到天台，檢查芯穎的手腳。

「我無事呀，辛苦你了！」芯穎對著悟空微笑，因為她的一藉話，悟空明知是虎穴也來硬闖。

「你太亂來了⋯⋯不應該走出結界的⋯⋯」悟空抱著芯穎，小猴隊長識趣地消失，哮天犬也別過臉去。

「我應該來呀⋯⋯這不是你一個人的戰爭，是我們的戰爭呀。」芯穎，嘗試抱緊悟空，和蠍子精的對話讓她知道這刂些年來，悟空是抱著怎樣的心情去戰鬥。

但她還想知道更多，更多她不知道的過去。

「悟空，你胸口怎麼濕濕的？」芯穎拉開悟空一看，被牛角割傷的胸膛還血流如往，白色的背心一片血紅。

「悟⋯⋯悟空！」消耗過大再加上失血過多，悟空終於失去意識倒下。

他沒有察覺蠍子精曾來過現場，更不知道她對芯穎說的話。

⋯⋯⋯⋯

較早前。

「我救了孫悟空一命，是時候談談你要怎樣報答我了。」戰鬥接近尾聲時，蠍子精對芯穎說。

「你想⋯⋯我怎樣？」芯穎知道敵對的妖精不會無條件幫助她。

「我帶你來的事，不要讓任何人知道。」蠍子精伸出兩手放到小猴隊長和哮天犬的額前，然後清洗掉她出現過的記憶。

「然後⋯⋯我會在這地址等你，你想知道什麼，只要我知道的，我都一定會告訴你。」蠍子精把字條交到芯穎手中，在小猴隊長和哮天犬有意識前轉移消失。

然後悟空，找到了芯穎，像每一個十八年，悟空也會趕到芯穎身邊，直至她再在悟空眼前死掉。

下一回：追憶千年遇那人，芯穎冒險尋那生

今集打得好兇狠！

「悟空，你XX 怎麼濕濕的」

燃燒起巨牛的心臟和肉身

睇到e句就feel到想鋸扒

唔知點解最尾呢段同呢首歌好Match

紅燒牛魔王

第一集我和彊c

新回好多錯別字

一同二都好睇

沙僧到底係an俠定idog

佢會唔會有上連登

係天庭上連登，你問我答

[行路JJ] 流沙河行去印度Live

喺天庭扮工扮咗2千年，你問我答

打左咁多年既妖怪 又講到食完唐僧肉幾勁幾勁咁 但係去到呢一次就即刻個個都一野死哂 有點兒戲 雖然我知今次有二三師兄幫手 同埋佢地唔輸你冇故作 但牛魔王咁勁既人物一出場就成家死哂 有d估唔到

可能悟空食左師父條屍

可能悟空食咗師父隻豬

咁多代，可能唔止一隻豬

啊！ 又睇晒了
成日儲4、5日一次過睇 真係幾爽
但都總是唔夠喉
有無得正皮加速
Between 想問下樓主寫呢篇野之前係咪特登重睇一次西遊記
如果係 又睇邊個版

追咗巴打個輪迴交易現場 好好睇
最後四月同寶兒都一齊到

蠍子精對芯穎嘅愛
BTW 見到巴打Facebook 個post, 多謝巴打睇得起

唐憎再死
悟空係咪會拆咗天宮

話時話唐僧轉緊世變返金蟬子嘅時候又有咩感受？
佢對悟空嘅感覺又如何？

我肯肯定悟空一定有"食"過師傅

中俄邊境附近水域發現54只被切斷的手

師父54隻手

牛魔王篇剛剛完結了，我想準備人物專訪3，巴打們有無問題想問下憤怒之三妖？

但係四月巴打係寫悟空無論對男/女既唐三藏都係屬於愛情

熱氣嗰條一定要問啦

重有後面個隻

牛魔王一家食唔食牛肉架

作為一隻牛妖覺得邊一部分既牛肉最好食

紅孩兒有冇食過女？

牛牛你威風凜凜
一世淨係對住個黃面婆會唔會覺得心有不甘

牛魔王平時點教仔 個仔幾千年都仲on99 成個mk仔咁

牛魔王有冇食過牛歡喜？有冇屌過騾仔閪？

牛魔王屌公主嗰陣係全牛mode定係牛人mode
dun skip me

今次一定有阿春你

紅孩兒有冇試過放火燒著老豆
而比香氣搞到垂涎欲滴

問鐵扇公主：食咗咁多年牛鞭咁補，會唔會成日流鼻血？

好好睇

雖然紅孩兒而家打扮得咁MK
但佢被蝎子精撩兩撩就起晒（慾）火
是咪代表佢重是童貞

牛魔王生一個紅孩兒已經咁勁
但點解成千幾年都唔同鐵扇公主生多幾個
係唔係牛魔王已經比人絕左育

以前聽
妖魔好似本身係生物 靠修練
妖魔好難孕育下一代，算係天道平衡
但如果有運成胎又養得大，必非池中物

牛牛一家咁多年黎都係人間生活，睇住人類社會變化，佢地點適應？咁除咗每十幾年準備食唐三藏，閒時日日有功練，佢地仲有咩做架？

好多問題，正呀
過幾日有得睇，感謝提問的每位

就爆Post
四月記得樓頂加JK解釋

就有文

謊遊記22
追憶千年遇那人，芯穎冒險尋那生

孤兒院內，悟空正在芯穎的床上倒頭大睡，芯穎看著像在睡夢中掙扎的悟空祈禱，就算她不清楚該向那位神明祈禱。

二郎神楊戩還未歸來，但孤兒院內卻多了兩位神將。

「真是女的呀⋯⋯嚄嚄⋯⋯你估這麼久以來有多少個師父是女的？」八戒在沙僧耳邊說。

「不知道呀⋯⋯但我們不回天庭無問題嗎？」沙僧忘記了下凡的真正原因。

「大師兄未醒呀⋯⋯嚄嚄⋯⋯我們還未告訴他密函的事，你以為我們真的是來打妖精嗎？」八戒指著沙僧太陽穴說。

「兩位⋯⋯是豬八戒和沙僧吧？」芯穎從天台觀戰中已得知，雖然兩人的外貌和她夢境中看到的不同。

「師父！弟子豬悟能！弟子沙悟淨！」八戒和沙僧同時下跪敬禮，聽著師父久違的叫喚，兩人感觸良多。

「你⋯⋯你們怎麼啦？」芯穎連忙上前扶起兩人。

「謝謝你們來幫助悟空⋯⋯」芯穎對兩人充滿感激。

「我們⋯⋯應該更早下凡的⋯⋯」八戒無想到事情會拖延這麼久，更無想過天庭會出此密函。

「我能拜託你們多一件事嗎？」芯穎向兩人誠懇地微笑。

「義不容辭！」兩人異口同聲地說。

「我想你們暫時幫我照顧悟空，我有個地方必須單獨去。」芯穎眼神堅定無比，蠍子精的邀約她決定單刀赴會。

芯穎認為蠍子精對她並無惡意，而她最想知道的事更有機會從蠍子精口中得知。這千百年來發生過的，她和悟空的故事。

⋯⋯⋯⋯

消耗過大的孫悟空陷入昏睡，汗流滿面的他回憶起多年來教他心痛的事。

一切，從他第一次愛上唐三藏開始。

大雷音寺伏擊事件一百年後，寒冷的元宵節，第五個唐三藏轉生覺醒了。長安城內一片歌舞昇平，而感應到唐三藏覺醒的悟空，正駕著筋斗雲趕赴長安。

「師父⋯⋯要盡快找到師父才行。」經歷過四次輪迴，悟空知道稍遲半步，唐三藏便可能已被妖精吃掉。

一次又一次失敗，悟空無想過這任務會如此艱難，和轉生的唐三藏解釋是多麼費力，而妖精亦變得越來越強橫。

但他決意拯救師父，就算只有他一個人，他也要救師父逃出這惡夢之中。

「元宵節嗎？但爹娘⋯⋯也不會讓我出門吧⋯⋯」日落時份，這一代的唐三藏在閣樓看著山下熱鬧的人群，花燈會快要開始，城中洋溢熱鬧的氣氛。

「詩蕊小姐⋯⋯老爺說，新的提親對像今晚會來拜訪，請小姐早點準備⋯⋯」詩蕊是大户人家的養女，她的養父母從她十五歲開始已不斷為她準備結婚對象。

盲婚啞嫁，政治婚姻，是這時代常有的事，唐家也一樣。唯獨不同的，是想娶她為妻的男人都會突然死於非命。整個長安都流傳著唐家這位養女，是剋夫的妖女，就算擁有天姿國色，唐詩蕊也像籠中鳥一樣沒有自由。

但總會有垂涎她美色的男人，不惜以身犯險。

「你先退下吧，我準備一下就來。」詩蕊穿著一身素衣，籠中之鳥就算穿得再漂亮也無人可欣賞。

詩蕊在銅鏡前梳理髮髻，為白晳的臉頰抹上胭脂，在飽滿的唇上添上硃紅，換上華麗的紅衣。

「小姐！出事了！」女僕人慌張地跑到詩蕊房間。

「已經死了嗎？打破了過去最快的紀錄呢。」詩蕊對這樣的婚姻沒有憧憬，也不相信有男人能打破她所受的詛咒來擁抱她。

能擁抱她的，只會是從天而降，踏著七色彩雲，強悍無比的男人。

「下⋯⋯下面⋯⋯有妖怪！」女僕說著的下一秒，繫著紅布的黑纓槍已貫穿她的心臟。

「真走運，唐三藏的轉生竟然在長安！」身型魁梧的男人撥走纓槍上女僕人的屍體，他的灰衣已染滿鮮血。

「你是⋯⋯來帶我到陰曹地府的使者？」失去自由，活在詛咒下的詩蕊一直等待死亡。

「哈哈⋯⋯可以這樣說！老子是來吃掉你的！」男人身體急速變大並長出毛髮，黑熊精現出原形。

「希望吃掉我，不會害你壞肚子吧⋯⋯」詩蕊閉上眼張開兩手，十八歲的生辰，她等待的不是慶典而是解脫。

「不會壞肚子的，反而會令妖精威力驚人。」孫悟空踏著筋斗雲破窗而入，如意金剛棒檔住了刺向詩蕊的黑纓槍。

「師父，弟子來了。」悟空的出現令詩蕊眼前一亮。

和以往不同的男人，強悍，英勇。

「想吃就吃我的金剛棒！」悟空揮棒連擊，黑熊精連忙以槍檔格。

黑熊精，昔日西遊之旅取經團隊遇上的第一隻妖精，偷取唐僧錦瀾袈裟的黑熊精本被觀音菩薩帶回落伽山，擔當守山神，但貪婪的妖精被始作俑者引誘襲擊大雷音寺。

身穿鎧甲的悟空就算被纓槍刺傷也絕不退縮，旋轉鋼棒終於把黑熊打至纓槍脫手。

「大霹靂！」悟空乘勢施以重擊，爆裂柱陣最終擊殺黑熊。

大宅憾動崩塌，悟空隨即抱著詩蕊坐上筋斗雲。

「師父！無受傷吧？」悟空緊張地問詩蕊。

「你一定⋯⋯是我命中註定的男人。」詩蕊新的相親對象被黑熊精吃了，但剛出現的男人能打破詛咒，擁抱她的身軀。

「師父⋯⋯我們有麻煩了⋯⋯」大宅崩壞，空中相擁的猴妖和女子，在百姓眼中是異象。

「妖精呀！妖精殺人呀！」

「我一早說那女的是妖精托世，現在害得唐家家破人亡了！」

「不要緊，這裡的人早已把我當成怪物。」詩蕊不理會旁人目光，流言蜚語害她被禁錮家中，現在這家崩毀了，有如獄長的家人也死光了。

「師父，弟子先帶你避一避吧。」然後悟空帶著重獲自由的詩蕊，去到一所破爛的寺廟暫避。

破廟之內，衣著秀麗的詩蕊坐在乾柴上，以一雙明亮的眼睛看著悟空，悟空手舞足蹈地向詩蕊解釋現狀。

所有事對詩蕊來說也是新鮮的，像神話般一樣。她從沒想過原來自己是這麼重要的人，一直以來被囚禁被詛咒的她，原來可以是主角。

「師父，你不害怕嗎？不覺得我有精神病嗎？」悟空未試過這麼快結束解說。

「是有點害怕，但你會保護我吧？像剛才那樣把大灰熊擊退。」詩蕊揮舞兩手說。

「那是黑熊精呀，我殺死他了！不是擊退呀！」悟空感覺詩蕊未意識到事態嚴重。

「但他是壞人吧？」詩蕊還是兩眼發亮。

「但你也不肯定我是不是壞人呀？」悟空第一次面對女兒身的師父。

「壞人是不會踏著雲朵，從天而降來救我的。」詩蕊笑起來兩眼如彎月瞇起，教悟空心動莫名。

「唉⋯⋯天庭還不派人送咒文來嗎？藏身點也不給一個，要我們在這破廟過夜嗎？」悟空焦躁地踱步，他不明白心跳的原因。

「悟空，我想去那裡。」詩蕊指著山下正在進行元宵慶典的街道。

「唉呀⋯⋯師父，現在不是玩樂的時候呀。」悟空不懂應付詩蕊閃爍的眼神，這比妖精的幻術更易迷惑眾生。

「但我⋯⋯真的很想去。」如果讓這閃爍的眼睛充滿淚水，悟空會比被纓槍刺傷更痛。

「反正⋯⋯天庭的人還未來，我們⋯⋯也可以去打發一下時間的。」悟空選擇了完成詩蕊的願望。

在詩蕊眼前，悟空彷佛忘記留在這裏的原因。

而在悟空沈睡夢鄉的同一時間，芯穎已來到蠍子精所提供的地址。

⋯⋯⋯⋯

深夜，芯穎趁悟空在睡，一個人走到了字條上寫著的地址。

「畫廊？」芯穎望望字條又抬頭望望這個和妖精不相襯的地方。

「芯穎？來得真快呢～」蠍子精正在大門外吸著香煙。

「我我我我⋯⋯今天的事謝謝你！」芯穎臉紅發慌。

「這裡是妾身的物業，你想知的，妾身所知的，都在裡面。」蠍子精踩熄了煙頭。

「進來吧，妾身會讓你滿足地離開的⋯⋯」蠍子精露出嬌媚的表情，對芯穎垂涎欲滴。

悟空在夢中回想起他愛上的第一個唐三藏，而芯穎，正要認識這千百年來不同的自己。

下一回：蛇蠍美人述當年，齊天大聖為情變

又live咗

今次好似好短咁

咁似至尊寶同紫霞
又係估中個開頭 但估唔到個結尾

「師父，弟子來了，想吃就吃我的金剛棒！」悟空的出現令詩蕊眼前一亮。
下一集係咪咁
btw某著名演員話悟空勾過牛魔王二嫂架喎

唐僧鞭

我都係即刻諗起朱茵

朱茵

唐詩蕊
又有一個現實人物代入

馬德鍾

扣你五十分

黎啦黎啦...咁多年都完唔到...
八成係悟空太慢搵唔到師父...路痴悟空...

唐三藏係唔係代代都中土人
會唔會做過印度人 中東人 歐洲人

泰國雙性人

轉世做外星人

大霹靂

加甜please

點解食左二千年唐僧嘅牛魔王一家會咁易死
悟空咁揪得 點解打成2千年

其實大家睇呢個故都唔會太想成件事係合乎邏輯
呢啲故都係啲好爽嘅打鬥故
你既然講到牛魔王成家咁勁嘅話咁孫悟空收咗皮成件事都冇得玩落去㗎啦喎
所以不如是但啦好嗎

孫悟空唔收皮
咁點樣百世輪迴

打咁多boss都會升lv架嘛

2000年入面究竟有幾多個唐三藏轉世係一個因素，最重要，咁多隻妖精，點樣分配又係另一個因素，加上悟空打咗咁多年，點都有升到LV，所以我覺得唔算係bug

點解我要咁快入來，唔忍多陣

除左個故本身同畫
個題目同分題目都好正

我認得巴打個名 係妖氣見過，黑之古鐵既古鐵

新讀者lm

有幾多代唐三藏試過衰十一

無錯

真好記性，好掛住你個中二故

文啊 文啊

謊遊記23
蛇蠍美人述當年，齊天大聖為情變

畫廊內空無一人，似是蠍子精為芯穎準備的專屬場地，空曠闊落的環境，黑白簡約的時尚裝潢。

「妖精⋯⋯也會工作的嗎？」芯穎從無想過妖精會從事藝術工作。

「看心情吧，但這裡⋯⋯不能說是工作，應該說是紀錄吧。」蠍子精引領著芯穎，走到展示作品的地方。

「紀錄？」芯穎在蠍子精身邊，感覺不到危險，甚至感覺和在悟空身邊很相似。

「妾身對你作的紀錄。」蠍子精微笑著走到第一幅畫作前，那是唐朝聖僧唐三藏的肖像畫。

「這個人就是⋯⋯唐三藏。」芯穎目定口呆，這個男人就是惡夢的開端，就是二千年前的她自己。

「儀表俊朗，氣度不凡，大智若愚。這個男人，就是讓妾身一見鍾情的男人。」蠍子精鍾看著唐三藏露出幸福的表情，讓芯穎看著不禁臉紅。

「被妾身抓到琵琶洞的男人全都怕得要死，就只有你，怕的不是死。」蠍子精想起從前笑逐顏開。

「怕的是什麼？」找上芯穎的妖精全都沒有露出過這麼幸福的表情。

「怕妾身奪走你的貞操，害你無顏面取西經。」蠍子精捏著芯穎的臉蛋說。

芯穎臉漲紅得像蘋果一樣，不敢正視蠍子精。

「如果你知道大雷音寺根本沒有西經，如果你知道那只是騙局，或者你不會捨妾身而去，留在琵琶洞和妾身做一對好夫妻吧？」幸福變成惋惜，一切無法挽回，兩人走上了更慘烈的絕路。

「為什麼那裡會沒有經書？那為什麼觀音菩薩會選上唐三藏走向天竺？」芯穎看的西遊記，沒有紀錄這真相。

「唐三藏，是如來佛祖門下二徒弟，金蟬子的轉生，為什麼沒有經書⋯⋯是因為佛祖的目的，並不是普渡眾生。」蠍子精可憐她深愛的男人，注定了天殺的命運。

「那真正的目的到底是什麼？」悟空和小猴隊長常欲言又止，芯穎想要弄清楚。

「誅殺西方一路上的所有妖精，那佛祖所在的西方，就會是凡間最安全的淨土，佛法無邊之名聲將會傳遍整個世界。

然後南方，東方，北方，道佛結盟的神佛大軍將會淨化整個大地，而唐三藏，就是這計劃的誘餌⋯⋯」蠍子精曾在大雷音寺聽如來講禪，如來佛祖的計劃處心積慮多時。

「你的血肉，會吸引大量妖精伏擊。所以西遊一行，保護你的同行者要能一夫當關，但又不損他們自己的兵力，就是最佳人選。」聽到如來佛祖計劃的蠍子精，差點被殺人滅口，幸好蠍子精及時以尾上毒針刺向如來掌心，劇痛讓佛祖遲疑半秒，蠍子精才能逃落凡間。

「悟空⋯⋯」能力敵天庭大軍的齊天大聖，是最適合人選。

「孫悟空，豬八戒，沙僧，龍王三太子。觀音菩薩以為是緣分所選的四名守護者，其實是道佛兩家早已暗中安排，太上老君選上帶罪的神仙，如來佛祖派出壓在五指山下的靈猴⋯⋯他們，都是為了清除你所引出的妖精才被選上。」蠍子精悲傷地看著芯穎。

「沒有經書，因為那裡是引誘餘下妖精伏擊的最終戰場。」蠍子精的說話讓芯穎不禁發抖。

「所以⋯⋯我和悟空⋯⋯都只是工具⋯⋯」芯穎看著悟空為自己捨命奮戰，但到頭來他們也只是佛祖手中玩弄的棋子。

「你夢到的場景，就是大雷音寺的最後一幕，妖眾搶先在天兵來到前殺光了取經團，然後成功撤退的妖精，開始追殺不斷輪迴的你。」蠍子精引渡芯穎走向一張又一張畫像。

「如來沒有放棄，西遊補圓計劃就此展開。以輪迴轉世的唐三藏，繼續吸引妖精，再由決意繼續保護你，救你出惡夢的悟空獵殺。」一幅又一幅肖像畫，是畫上轉生的唐三藏。

芯穎腳步飄浮，她的心臟有如被掏空，直至她看到第五幅肖像畫，那美麗如仙的女子讓她心痛落淚。

「這個人⋯⋯」莫名痛哭，繼而淚流不止。

「是第一個轉生為女兒身的唐三藏，也是孫悟空第一次愛上的唐三藏。」

⋯⋯⋯⋯

孤兒院內。

「大師兄在發春夢嗎？嚄嚄⋯⋯好像很激烈呢。」八戒爬上床近距離看著臉容扭曲的悟空。

「發春夢怎會露出這麼痛苦的表情呀⋯⋯」沙僧沒好氣地說。

「你有所不知了，高潮的表情和痛苦的表情是一樣的，嚄嚄⋯⋯」八戒色瞇瞇地說。

「你指猴子嗎？」沙僧指著悟空說。

「我未試過猴子呢⋯⋯嚄嚄⋯⋯」八戒苦思著說。

而夢境中的悟空，正經歷著和詩蕊一起的時間，最快樂同樣最痛苦的時間。

元宵盛會中，詩蕊如孩子般對每樣事物充滿好奇，悟空變裝成侍衛像陪伴公主出遊一樣。

「好玩嗎？」悟空的雙眼沒有看花燈，笑容燦爛的詩蕊在他眼中比所有花燈更美。

「嗯！那個，我想吃那個！」詩蕊指著冰糖葫蘆說。

「好吃嗎？」悟空以毛髮變出銅錢為公主結帳。

「好吃！」生於大富之家的詩蕊不愁衣食，但她沒有外出和選擇食物的自由。

「呀⋯⋯」詩蕊突然指著悟空額頭。

「這個？這個是用來讓你隨時隨地能找到我而設的。」悟空輕彈了金剛圈一下。

「怎樣可以辦到？」詩蕊看著金剛圈，那是他皇子的冠冕。

「唸⋯⋯」悟空話未說完，新的敵襲已大亂了他快樂的時光。

本來一片歡騰的花燈會，變得屍橫遍野。

「出來！我感應到唐三藏就在附近！」金角大王以七星劍攔腰斬殺平民。

「唐三藏！再不應我們，我們就殺光這裡所有人！」銀角大王拿著紅葫蘆，只要回應銀角大王的呼喚就會被吸入葫蘆化成血水。

金銀二角，是太上老君煉丹房的兩名童子，偷取老君寶具後下凡成妖稱王，因垂涎唐僧聖肉而襲擊取經團隊。

「這麼快便追上來⋯⋯師父，此地不宜久留！我們走吧！」悟空想帶著詩蕊逃走。

「但是⋯⋯他們正濫殺無辜。」詩蕊不忍百姓受害，像每一代的唐三藏一樣。

「師父！他們是衝著你而來的！趁現在兵慌馬亂快逃走吧！」悟空不想冒險，要保護唐三藏同時要對付兩妖並非易事。

「只要我去到那裡⋯⋯那裡的人就會被我害死，我還是沒有得到自由嗎？」在花燈會中得到的喜悅和笑容，伴隨妖精的出現和百姓的悲鳴而煙消雲散。

「不！有老孫在，你想去那裡，老孫就帶你飛到那裡！」悟空想守護這笑容，守護這花蕊。

「真⋯⋯真的嗎？」對詩蕊來說，這是最棒的承諾。

「老孫現在就去收伏這兩隻妖精！師父！請在這裡等我！」悟空抱起詩蕊躍到樹上。

「詩蕊⋯⋯請叫我詩蕊。」詩蕊臉頰泛紅，她沒有看錯這從天而降的男人，這勇敢的男人會為她奮戰，為她打破詛咒。

「詩蕊，我馬上回來！」悟空展現猴妖本相，銅鎧在身鋼棒在手，要捍衛詩蕊的笑容，悟空需要力量。

「放棄吧！孫悟空！」就算悟空的身軀會被七星劍劃過。

「把唐三藏交出來！」就算綑妖索會綁起他兩手。

「妄想！阿修羅模式！」悟空也會突破重圍，回到詩蕊身邊。

⋯⋯⋯⋯

而悟空還在沈睡之際，二郎神楊戩正準備返回孤兒院，但在南天門外準備轉移之際，楊戩發現凡間某處，正上演著仙妖大戰。那妖精，更是補圓計劃中其中一隻在逃的目標。

叢林之內，三神一妖正上演著高速追逐戰。

「風火輪！加速！」上身裹著紅布，腰下一身鎧甲的李靖三子，黑短髮的哪吒腳下風火輪在加速轉動。

「白鼠精！納命來！」李靖長子，金吒騎著神馬揮寶劍。

「義哥們，你們何苦要咄咄逼人？」紮著孖辮的女妖一身雪白貼身衣服，上身穿著粉紅色的皮革外套。

「住口！我們李家乃神將家族！不是你這妖精的家人！」木叱雙刀擲出，斬斷數棵大樹，停在白鼠精前的樹幹。

金鼻白鼠精，曾在靈山偷吃香花寶燭，得到高深道行有半截觀音之稱號。後被托塔天王李靖帶天兵擒拿，如來命李靖留活口，從此白鼠精便拜了李靖為義父以謝不殺之恩。

但李靖沒有容納妖精的氣量，對白鼠精疏於管教，弄致白鼠精逃回凡間，襲擊取經團隊，最終再被押返天庭。

「李家的恥辱，就由李家的人了斷，乾坤圈！」哪吒放出臂上金圈，想要套住白鼠精的纖手。

「既然你們不講情，就別怪我不講義。」白鼠精雙手伸出長劍，把乾坤圈擊落。

「火尖槍！」哪吒再以紅槍突刺，但被敏捷靈活的白鼠精躍後避開。

「得手了！」木吒重拾雙刀重劈，金吒再以寶劍刺擊。

兩路夾擊，也被白鼠精兩劍擋住。
「你們！把吃過唐僧肉的妖精看得太簡單了！」玉面美人的妖力驚人，李家三子沒有下凡多年，受唐僧肉升級的妖精有多強他們並不知道。

就如眼前的白鼠精，強大得能變成全妖化。

下一回：為愛而棄金剛棒，為愛而戰蠍尾針

四月巴
我想問下點解係｢補圓｣，而唔係｢補完｣？

我好似剩係見過後者，但好似都唔係規範漢語嚟，｢補圓｣係唔係有咩特別意思？

有加更

咁應該用補完先岩

星期日都有文

唉好慘

350 加更啊嘛

400再加更OK?

用"圓"都唔錯呀
因為我睇個陣係將"圓"當作"圓滿"之意 (本身以為四月巴有呢個用意)
佛教都好似成日係講"圓滿"(才疏學淺 有錯望大家指正 )
咁西經之行暫時仲未能達到淨土嘅本意
未臻圓滿
所以而家就係"補圓"計劃

我以為你想話｢補到個計劃圓滿｣咁解

「補圓」應該就無呢個詞，四月自鑄新詞，只要解得通就ok。

但｢補完｣參考返詞典，本身有｢官居高位而助益於國家社稷｣嘅意思，但我估四月巴應該係參考咗｢人類補完計劃｣？我特登睇睇｢補完｣點解，應該係指｢融合｣？

因此，其實結果要用邊個詞，我都唔知
純粹想知多少少，同引下四月巴覆我

我原本都有圓滿既意思 不過我都才疏學淺 圓滿這個中伏的西遊，就是計劃的意思

你成功了
咁我會覺得補圓岩我d，之後統一下先，謝巴打

電動風火輪 媽啊我好柒啊

終於追完post 2留個名先

既然佛道可以並存，咁亞伯拉罕宗教（天主教、東正教、新教、伊斯蘭教）以至希臘同北歐諸神係咪一樣都存在？想睇大天使加百列帶隊落場一齊砌

妖氣報告果邊會齊人d 謊遊記嘅設點和焦點係道佛

牛魔王明知唔夠悟空打 點解仲要打

加左更

妖1蘇哥都未落場

其實夠

家明…

割肉餵徒

之後係咪會講翻點解啲妖精勁左咁多悟空都仲夠打

係

處女之血

積哥送你鐵扇公主

人母

謊遊記過份好正人妻系列2⋯⋯積哥畫到咁，就黎可以寫甜甜的外傳，荒淫記

向伯母抽插
淫賤牛公俏人婦

留名加速!!!

紅孩兒開post:啊媽成日都著到好暴露咁行黎行去,點算好

h漫劇情 紅孩有話兒，用你個post名開應該爆到9彩

牛角對鐵扇公主有冇特別用途

好想被鐵扇公主吹爆 用把芭蕉扇

做咩扇扇咁正，牛牛仲要包二奶？

好有可能係因為玉面狐狸更正

終於可以留言比四月巴，1日live左謊遊，堪稱沉迷，加油啊四月巴

九尾狐。又黎毛孔

想俾人玩毛孔既 以下開放排隊

咁既標題 爆到九彩都唔值得開心

要玩盡佢應該用紅孩那話兒

見到九尾狐淨係諗起烈花老母

好正
但感覺上好快完會好唔捨得

預計50回完

加油

緊接妖氣報告

又就黎爆post了

撻左我抽提子仲提老母

竹突然出現嘅裂空尾

在母親節殺咗人地老母

好彩牛一家死得早，無踩中d父母親子

牛牛合家幅，rip

有嘢公布，我開新post講，今晚既新一話都post3更新啦

post3傳送門：

嫂子 吃俺老孫一棒

大聖爺⋯⋯你咁樣⋯⋯於禮不合㗎
⋯
快啲啦，牛牛一陣翻嚟見到我哋咁樣
就大件事㗎喇

你講呢d對白，我諗起蔡少芬

嗰隻衰公

牛牛係張晉就不得了

朱茵個表情

有朱茵仲有蔡少芬，馬騮仔你真識食

如果可以為識食定一個期限，佢希望係一萬年

新讀者留名！
真係好好睇

輕輕一推推爆佢

輕輕二推

2

3

4

5

6

7

8

9

10

11

1001在望喇！！
推爆佢！！

pushh

上呀！

飛雲!!

爆

最後10個倒數

最後9個倒數

推推推

留位比新po link

post3傳送門：

e條

998